const template = [
    {
      "question": "Một khi mức rủi ro kiểm soát của khoản mục tiền được đánh giá là tối đa và xét thấy không có khả năng giảm được trong thực tế thì các kiểm toán viên sẽ:",
      "answer": "Không thực hiện các thử nghiệm kiểm soát"
    },
    {
      "question": "Khi thu thập bằng chứng về số dư tiền gửi ngân hàng, kiểm toán viên không cần xem xét:",
      "answer": "Toàn bộ giấy báo Nợ và báo Có của ngân hàng vào tháng 12"
    },
    {
      "question": "Việc gửi thư xác nhận cho ngân hàng về số dư của tài khoản tiền gửi ngân hàng vào thời điểm khóa sổ là thủ tục kiểm toán nhằm thỏa mãn mục tiêu nào:",
      "answer": "Hiện hữu và đầy đủ"
    },
    {
      "question": "Trong các nguyên tắc sau đây, nguyên tắc nào không phù hợp với nguyên tắc kiểm toán báo cáo tài chính?",
      "answer": "Tuân thủ quy định của khách hàng"
    },
    {
      "question": "Một cuộc kiểm toán được thiết kế để phát hiện ra những vi phạm về pháp luật của Nhà nước và quy định của công ty đó chính là một cuộc kiểm toán .............",
      "answer": "Tuân thủ"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên trong quá trình hoạt động cung cấp dịch vụ cho các doanh nghiệp khách hàng thì cần thiết phải thấm nhuần về điều gì?",
      "answer": "Đạo đức nghề nghiệp"
    },
    {
      "question": "Hoạt động kiểm toán luôn giữ một vai trò hết sức quan trọng và có ảnh hưởng rất nhiều đến hoạt động sản xuất kinh doanh của một doanh nghiệp vì .................",
      "answer": "Lợi ích"
    },
    {
      "question": "Trong các biểu hiện dưới đây, biểu hiện nào không phải là biểu hiện của nhầm lẫn?",
      "answer": "Trong các biểu hiện dưới đây, biểu hiện nào không phải là biểu hiện của nhầm lẫn?"
    },
    {
      "question": "Ngoài việc phải gánh chịu trách nhiệm hình sự trước pháp luật, các kiểm toán viên còn phải chịu trách nhiệm ................",
      "answer": "Ngoài việc phải gánh chịu trách nhiệm hình sự trước pháp luật, các kiểm toán viên còn phải chịu trách nhiệm ................"
    },
    {
      "question": "Các thủ tục kiểm soát nào sau đây có thể giúp ngăn ngừa việc lập nhiều phiếu chi tiền mặt cho cùng một hóa đơn mua hàng:",
      "answer": "Đánh dấu trên hóa đơn ngay khi ký duyệt"
    },
    {
      "question": "Theo bạn, cụm từ \"VSA\" nghĩa là gì?",
      "answer": "Hệ thống chuẩn mực Kiểm toán Việt Nam"
    },
    {
      "question": "Gian lận là gì?",
      "answer": "Là những hành vi lừa dối nhằm biển thủ tài sản, tham ô tài sản, xuyên tạc thông tin"
    },
    {
      "question": "Trong quá trình tác nghiệp, khi nào các kiểm toán viên được phép viện dẫn các chuẩn mực kiểm toán quốc tế được chấp nhận?",
      "answer": "Hệ thống chuẩn mực kiểm toán Việt Nam chưa quy định về vấn đề đó"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm kê tiền mặt tồn quỹ, kiểm toán viên cần phải tiến hành đối với tất cả các quỹ trong cùng một thời gian nhằm ngăn ngừa:",
      "answer": "Sự hoán chuyển tiền từ quỹ này sang quỹ khác"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm tra việc khóa sổ các nghiệp vụ thu chi, kiểm toán viên phải thu thập phiếu thu, phiếu chi trước và sau bao nhiêu ngày liền kề kết thúc niên độ và đối chiếu với các nghiệp vụ thu, chi trên sổ sách:",
      "answer": "5 ngày"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên yêu cầu bút toán điều chỉnh nào đối với phần chênh lệch (lãi) phát sinh giữa số tính lại của kiểm toán viên so với số ghi nhận trên sổ sách kế toán của đơn vị khi kiểm tra việc quy đổi ra tiền ngoại tệ:",
      "answer": "Nợ 11*/Có 515"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên yêu cầu bút toán điều chỉnh nào đối với phần chênh lệch (lỗ) phát sinh giữa số tính lại của kiểm toán viên so với số ghi nhận trên sổ sách kế toán của đơn vị khi kiểm tra việc quy đổi ra tiền ngoại tệ:",
      "answer": "Nợ 635/Có 11*"
    },
    {
      "question": "Trong một cuộc kiểm toán tiền, việc chứng kiến kiểm kê tiền tồn quỹ sẽ giúp kiểm toán viên xác định được …………… của tiền tại ngày kết thúc niên độ:",
      "answer": "Sự hiện hữu"
    },
    {
      "question": "giúp kiểm toán viên xác định số liệu ghi chép trên sổ sách kế toán của đơn vị tại ngày kết thúc niên độ có phù hợp với số tiền theo sự xác nhận của ngân hàng nơi đơn vị mở tài khoản giao dịch không:",
      "answer": "Bảng tổng hợp thư xác nhận tiền gửi ngân hàng"
    },
    {
      "question": "Lý do chính của kiểm toán báo cáo tài chính là:",
      "answer": "Cung cấp cho người sử dụng một sự đảm bảo về tính trung thực và hợp lý của thông tin trên báo cáo tài chính"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán hoạt động thường được tiến hành bởi kiểm toán nội bộ, hay kiểm toán viên nhà nước và đôi khi bởi kiểm toán viên độc lập.",
      "answer": "Cung cấp sự đánh giá về hoạt động của một tổ chức trong việc đáp ứng mục tiêu của tổ chức đó"
    },
    {
      "question": "Thí dụ nào sau đây không phải là kiểm toán tuân thủ?",
      "answer": "Kiểm toán tỷ lệ sản phẩm xấu của một phân xưởng mới thành lập để đánh giá hoạt động và đề xuất các biện pháp cải tiến"
    },
    {
      "question": "Câu nào mô tả đúng nhất về kiểm toán hoạt động?",
      "answer": "Xem xét và đánh giá về tính hữu hiệu và hiệu quả của một hoạt động hay một bộ phận trong đơn vị"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán khoản mục tiền là việc thực hiện kiểm toán đối với tiền mặt tại quỹ, tiền gửi ngân hàng, và …………… của doanh nghiệp:",
      "answer": "Tiền đang chuyển"
    },
    {
      "question": "Căn cứ vào những thông tin kiểm tra của biểu tổng hợp, kiểm toán viên sẽ xác định được số liệu ghi nhận trên báo cáo tài chính phù hợp với số liệu trên:",
      "answer": "Sổ cái tài khoản"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm tra việc quy đổi sang đồng ngoại tệ, các kiểm toán viên sử dụng …………… tại thời điểm kết thúc niên độ kế toán để tính toán lại số dư ngoại tệ cuối kỳ:",
      "answer": "Tỷ giá bình quân liên ngân hàng"
    },
    {
      "question": "Thực hiện kiểm tra việc khóa sổ đối với các khoản thu, chi tiền sẽ giúp các kiểm toán viên xác định các nghiệp vụ thu, chi phát sinh được ghi nhận phù hợp với:",
      "answer": "Niên độ kế toán"
    },
    {
      "question": "Khoản mục tiền được kế toán đơn vị trình bày trên bảng cân đối kế toán ở phần nào:",
      "answer": "Tài sản ngắn hạn"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây không phải là mục tiêu cần đạt được của cuộc kiểm toán đối với khoản mục tiền:",
      "answer": "Phương pháp kiểm toán là khác nhau đối với từng khoản mục tiền của doanh nghiệp"
    },
    {
      "question": "Số liệu ghi trên sổ chi tiết tiền được tổng cộng đúng và phù hợp với tài khoản tổng hợp trên sổ cái cho biết mục tiêu kiểm toán nào về tiền đã được tuân thủ:",
      "answer": "Ghi chép chính xác"
    },
    {
      "question": "Số dư tiền được phân loại và trình bày thích hợp trên báo cáo tài chính, các trường hợp tiền bị hạn chế quyền sử dụng đều được khai báo đầy đủ thể hiện mục tiêu nào của kiểm toán tiền được tuân thủ:",
      "answer": "Trình bày và công bố"
    },
    {
      "question": "Số dư của tiền được ghi phù hợp với giá được xác định theo chuẩn mực và chế độ kế toán hiện hành cho thấy mục tiêu gì của kiểm toán tiền được tuân thủ:",
      "answer": "Đánh giá"
    },
    {
      "question": "Khi thực hiện kiểm toán đối với khoản mục tiền của đơn vị, kiểm toán viên không cần quan tâm đến sự ảnh hưởng của chu trình nghiệp vụ nào sau đây:",
      "answer": "Chu trình sản xuất"
    },
    {
      "question": "Các doanh nghiệp thường trình bày số dư tiền vượt quá số thực tế để che giấu tình hình tài chính thực hoặc sự thất thoát tài sản.",
      "answer": "Hiện hữu"
    },
    {
      "question": "Trong trường hợp doanh nghiệp cố tình không ghi nhận đầy đủ các khoản tiền thu được để che giấu doanh thu thì khi đó kiểm toán viên chú ý đến mục tiêu nào:",
      "answer": "Đầy đủ"
    },
    {
      "question": "Khi thực hiện kiểm toán các doanh nghiệp lớn, kiểm toán viên thường hay sử dụng công cụ nào để mô tả cơ cấu kiểm soát nội bộ đối với khoản mục tiền:",
      "answer": "Lưu đồ chứng từ"
    },
    {
      "question": "Khi thực hiện kiểm toán các doanh nghiệp lớn, kiểm toán viên thường hay sử dụng công cụ nào để mô tả cơ cấu kiểm soát nội bộ đối với khoản mục tiền:",
      "answer": "Lưu đồ chứng từ"
    },
    {
      "question": "Khi thiết kế và thực hiện các thử nghiệm kiểm soát nếu như việc thử nghiệm về tổng cộng và chuyển sổ cho thấy có rất nhiều sai sót thì kiểm toán viên phải:",
      "answer": "Tăng phạm vi kiểm toán"
    },
    {
      "question": "Thiết kế và thực hiện các thử nghiệm kiểm soát trong quá trình kiểm toán tiền sẽ không bao gồm vấn đề nào sau đây:",
      "answer": "Đánh giá lại rủi ro kiểm soát và thiết kế lại các thử nghiệm cơ bản"
    },
    {
      "question": "Khi so sánh các bút toán ghi vào nhật ký hàng ngày với tiền gửi ngân hàng, kiểm toán viên có thể phát hiện loại gian lận nào:",
      "answer": "Gối đầu"
    },
    {
      "question": "Việc chọn ra một số tài khoản trên nhật ký chi tiền và đối chiếu ngược trở về với các chứng từ gốc như đơn đặt hàng, báo cáo nhận hàng, hóa đơn, séc giúp cho kiểm toán viên có cơ hội kiểm tra các thủ tục kiểm:",
      "answer": "Chi tiền"
    },
    {
      "question": "là những thông tin, tài liệu được sử dụng làm cơ sở để các kiểm toán viên đưa ra ý kiến về những thông tin kế toán được trình bày trên báo cáo tài chính của doanh nghiệp.",
      "answer": "Bằng chứng"
    },
    {
      "question": "là ý kiến do kiểm toán viên đưa ra để nhận xét về sự trung thực và tính hợp lý của những thông tin kế toán đã được kiểm tra.",
      "answer": "Báo cáo"
    },
    {
      "question": "là những thông tin phản ánh tổng quát về tình hình hoạt động sản xuất kinh doanh của doanh nghiệp được lập và trình bày trên các báo cáo có liên quan như: báo cáo tài chính, báo cáo thuế, báo cáo quản trị và báo cáo khác.",
      "answer": "Thông tin kế toán"
    },
    {
      "question": "Điều nào sau đây không phải là lý do chính của việc kiểm toán báo cáo tài chính:",
      "answer": "Do sự xung đột lợi ích giữa nhà quản lý của đơn vị được kiểm toán với kiểm toán viên độc lập."
    },
    {
      "question": "Lý do chính của kiểm toán báo cáo tài chính là:",
      "answer": "Cung cấp cho người sử dụng một sự đảm bảo hợp lý của tính trung thực và hợp lý của báo cáo tài chính."
    },
    {
      "question": "Nếu các rủi ro kiểm soát được đánh giá là đáng kể hay tối đa thì kiểm toán viên cần phải:",
      "answer": "Mở rộng phạm vi thực hiện thử nghiệm chi tiết các khoản mục"
    },
    {
      "question": "Trong quá trình thực hiện kiểm toán, để kiểm tra số dư của tài khoản tiền gửi ngân hàng, kiểm toán viên sử dụng thư xác nhận.",
      "answer": "Kiểm toán viên"
    },
    {
      "question": "Tiền là một khoản mục rất nhạy cảm của doanh nghiệp nên việc gian lận và ................",
      "answer": "Biển thủ"
    },
    {
      "question": "Đặc điểm của khoản mục tiền trong doanh nghiệp là ................",
      "answer": "Rủi ro tiềm tàng"
    },
    {
      "question": "Theo bạn, trong quá trình tác nghiệp, kiểm toán viên thường phát hiện những sai sót nào phát sinh liên quan đến khoản mục tiền.",
      "answer": "Ghi nhận các khoản thu tiền không có thật"
    },
    {
      "question": "các nghiệp vụ kinh tế phát sinh liên quan đến việc thu tiền bán hàng là sai sót được kiểm toán viên phát hiện khi kiểm toán khoản mục tiền.",
      "answer": "Sổ kế toán"
    },
    {
      "question": "Việc ghi chép sai niên độ kế toán, sai số tiền, sai đối tượng là sai sót phát sinh liên quan đến hoạt động nào sau đây của khoản mục tiền?",
      "answer": "Hoạt động thu chi tiền nói chung của doanh nghiệp"
    },
    {
      "question": "Trì hoãn việc ghi nhận các khoản mục tiền phát sinh trong quá trình hoạt động sản xuất kinh doanh của doanh nghiệp là hành vi nào sau đây?",
      "answer": "Gian lận"
    },
    {
      "question": "Theo bạn, yếu tố nào sau đây cho thấy các thủ tục kiểm soát nội bộ về hoạt động chi tiền của doanh nghiệp đã bị vô hiệu hóa?",
      "answer": "Chi trả cho các khoản chi phí không có thật"
    },
    {
      "question": "Việc xóa sổ nợ phải thu để chiếm dụng tiền của doanh nghiệp là gian lận thường được phát hiện ra khi kiểm toán hoạt động nào sau đây?",
      "answer": "Hoạt động thu tiền"
    },
    {
      "question": "Ghi chép thiếu sót hay trùng lắp các nghiệp vụ chi tiền, chi không đúng mục đích hay nhu cầu, chi không kịp thời là những sai sót được các kiểm toán viên ................",
      "answer": "Phát hiện"
    },
    {
      "question": "Số liệu thực tế bị sai lệch với sổ sách hay báo cáo được kiểm toán viên phát hiện khi kiểm toán về ................",
      "answer": "Số dư"
    },
    {
      "question": "Cụm từ \"Bị mất cắp, chiếm dụng, tham ô\" là ................",
      "answer": "Rủi ro"
    },
    {
      "question": "Theo bạn thì đâu không phải là cơ sở dẫn liệu để làm nền trong hoạt động kiểm toán khoản mục tiền.",
      "answer": "Cơ sở tiền"
    },
    {
      "question": "Các sai sót được kiểm toán viên phát hiện liên quan đến công tác kiểm kê quỹ của doanh nghiệp là không kiểm kê quỹ thường xuyên, không lập biên bản kiểm kê hoặc ................",
      "answer": "Không có thành phần độc lập"
    },
    {
      "question": "Biên bản kiểm kê mang tính hình thức hay số liệu tiền bị chênh lệch nhưng không xử lý kịp thời là những yếu tố đề cập đến việc sai sót khi kiểm toán khoản mục ................",
      "answer": "Tiền mặt"
    },
    {
      "question": "Từ nào còn thiếu trong phát biểu về hoạt động kiểm toán tiền sau: \"Có những nghiệp vụ ................",
      "answer": "Thu chi"
    },
    {
      "question": "Tài liệu nào được cho là không cần thiết phải nghiên cứu đối với kiểm toán viên trong quá trình kiểm toán khoản mục tiền?",
      "answer": "Bảng tổng hợp nhập xuất tồn kho"
    },
    {
      "question": "Chứng từ nào được cho là cần thiết đối với kiểm toán viên khi thực hiện kiểm toán khoản mục tiền của doanh nghiệp?",
      "answer": "Biên bản kiểm kê tiền mặt"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm toán viên kiểm tra xem việc lập và trình bày khoản mục tiền trên báo cáo tài chính của doanh nghiệp có phù hợp với chuẩn mực và chế độ kế toán Việt Nam hiện hành hay không là nhằm đảm bảo cơ sở dẫn liệu nào sau đây?",
      "answer": "Đánh giá"
    },
    {
      "question": "Cơ sở dẫn liệu hiện hữu yêu cầu kiểm toán viên phải làm gì đối với khoản mục tiền được trình bày trên báo cáo tài chính của doanh nghiệp trong quá trình tác nghiệp?",
      "answer": "Kiểm tra tính có thật của khoản mục tiền trong thực tế"
    },
    {
      "question": "Quyền là một trong những cơ sở dẫn liệu đề cập đến vấn đề nào của khoản mục tiền khi kiểm toán viên tác nghiệp?",
      "answer": "Tiền có thuộc sở hữu của doanh nghiệp hay không"
    },
    {
      "question": "Theo bạn, để kiểm tra các dòng tiền phát sinh và cấu thành nên chỉ tiêu tiền trên bảng cân đối kế toán, kiểm toán viên sẽ dựa vào đâu?",
      "answer": "Báo cáo lưu chuyển tiền tệ"
    },
    {
      "question": "Từ nào còn thiếu trong phát biểu sau đây: \"Tiền là tài sản vô cùng ................",
      "answer": "Quan trọng"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên nghiên cứu hoạt động kiểm soát nội bộ về khoản mục tiền nhằm phát hiện ra những sai sót liên quan đến khâu thu tiền, chi tiền và ...............",
      "answer": "Số dư tiền"
    },
    {
      "question": "Đâu không phải là sai sót mà các kiểm toán viên thường phát hiện ra khi thực hiện kiểm tra các nghiệp vụ có liên quan đến tiền mặt của một doanh nghiệp.",
      "answer": "Không đối chiếu thường xuyên giữa sổ kế toán với sổ phụ ngân hàng"
    },
    {
      "question": "Sai sót nào liên quan đến tiền gửi ngân hàng của doanh nghiệp thường được các kiểm toán viên phát hiện trong quá trình tác nghiệp.",
      "answer": "Có nhiều tài khoản ở nhiều ngân hàng khác nhau, nhiều tài khoản không sử dụng nhưng không tất toán trong năm"
    },
    {
      "question": "Các đặc điểm sau đây \r\n- Khoản mục đầu tiên trên bảng cân đối kế toán\r\n-  Có ảnh hưởng đến nhiều khoản mục quan trọng\r\n-  Có khả năng bị biển thủ cao \r\nThuộc đối tượng kế toán nào dưới đây?",
      "answer": "Tiền và tương đương tiền"
    },
    {
      "question": "Tỷ giá giao dịch thực tế áp dụng khi đánh giá lại số dư tiền mặt bằng ngoại tệ là………..của ngân hàng thương mại nơi doanh nghiệp thường xuyên có giao dịch tại thời điểm lập Báo cáo tài chính.",
      "answer": "Tỷ giá mua ngoại tệ"
    },
    {
      "question": "Đơn vị rút tiền gởi ngân hàng bằng ngoại tệ để tạm ứng cho cán bộ đi công tác nước ngoài: quy đổi ra đồng Việt Nam theo tỷ giá nào để ghi Có TK 112?",
      "answer": "Tỷ giá ghi sổ bình quân gia quyền"
    },
    {
      "question": "Cán bộ đi công tác nộp lại tiền tạm ứng không chi tiêu hết bằng ngoại tệ: quy đổi ra đồng Việt Nam theo tỷ giá nào để ghi Nợ TK 111?",
      "answer": "Tỷ giá giao dịch thực tế"
    },
    {
      "question": "Để kiểm tra sự thống nhất giữa số liệu tổng hợp trên báo cáo tài chính với các số liệu chi tiết của các tài khoản cấu thành, kiểm toán viên thực hiện:",
      "answer": "Phân tích bảng kê chi tiết của tài khoản tiền và đối chiếu với số dư trên sổ cái"
    },
    {
      "question": "Tiền mặt tồn quỹ có thể là một khoản mục không trọng yếu tuy nhiên kiểm toán viên cần thiết phải xem xét việc kiểm kê quỹ tiền mặt vì:",
      "answer": "Đây là khoản có rất nhiều khả năng gian lận"
    },
    {
      "question": "Số dư cuối kỳ của tài khoản tiền phải là …………..",
      "answer": "Hiệu số"
    },
    {
      "question": "Khi tiến hành kiểm kê lượng tiền mặt tồn quỹ của doanh nghiệp, kiểm toán viên sẽ giữ lại chứng từ gì để đối chiếu với sổ chi tiết và tổng hợp của tài khoản tiền mặt:",
      "answer": "Biên bản kiểm kê"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên căn cứ vào đâu để có thể đối chiếu số dư của tài khoản tiền gửi ngân hàng có xảy ra sự chênh lệch hay không:",
      "answer": "Sổ phụ"
    },
    {
      "question": "Hoạt động nào sau đây không thuộc vào hoạt động thử nghiệm chi tiết của kiểm toán viên khi thực hiện kiểm toán về khoản mục tiền:",
      "answer": "Tính toán tỷ lệ giữa tiền với tổng tài sản ngắn hạn"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán hạch toán Nợ 141/Có 111 số tiền 10.000.000đ để ghi nhận nghiệp vụ ký quỹ ngắn hạn.",
      "answer": "Nợ 244 10.000.000 Có 141 10.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán định khoản Nợ 331/Có 111 số tiền 20.000.000 để ghi nhận nghiệp vụ thanh toán tiền cho người bán.",
      "answer": "Tăng tiền mặt và giảm tiền gửi ngân hàng 20.000.000đ"
    },
    {
      "question": "Đối chiếu số liệu của phiếu chứng kiến kiểm kê tiền mặt với số liệu sổ chi tiết quỹ tiền mặt, kiểm toán viên phát hiện số tiền hiện hữu trong két của doanh nghiệp bị thiếu đi 10.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 1381 10.000.000 Có 111 10.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra Giấy báo có số 00010 phát hiện nghiệp vụ khách trả trước 15.000.000đ tiền hàng cho đơn vị và được định khoản là Nợ 112/ Có 331 15.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 331 15.000.000 Có 131 15.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra UNC số 00010 phát hiện nghiệp vụ đơn vị đã ứng trước 10.000.000đ tiền hàng cho nhà cung cấp và được định khoản là Nợ 138/ Có 111 số tiền 10.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 331 10.000.000 Có 138 10.000.000"
    },
    {
      "question": "Phần cổ tức được hưởng là 50.000.000 đồng từ Công ty TNHH Thương mại & Dịch vụ Hoàng Long chi trả đã được kế toán doanh nghiệp ghi nhận vào chỉ tiêu lợi nhuận của đơn vị bằng bút toán Nợ 111/Có 421 với số tiền là 50.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 421 50.000.000 Có 515 50.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện doanh nghiệp chưa ghi nhận bút toán bán hàng thu tiền mặt với lô hàng inox số lượng 10 sản phẩm, giá chưa bao gồm thuế GTGT 10% là 5.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 111 5.500.000 Có 511 5.000.000 Có 3331 5.000.000"
    },
    {
      "question": "Nghiệp vụ mua nguyên vật liệu phụ để phục vụ cho công việc sản xuất tranh sơn mài với giá mua chưa thuế GTGT là 80.000.000 đồng, thuế GTGT trực tiếp 10% là 8.000.000 đồng, tiền hàng đã thanh toán và được định khoản như sau: Nợ 152/Có 111 số tiền 88.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 111 88.000.000 Có 112 88.000.000"
    },
    {
      "question": "Căn cứ vào bảng thanh toán bảo hiểm xã hội, kế toán định khoản Nợ 3383/Có 111 số tiền 1.960.000 đồng để phản ánh nghiệp vụ tiền bảo hiểm xã hội phải trả cho nhân viên.",
      "answer": "Nợ 334 1.960.000 Có 3383 1.960.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện rằng khi ứng trước tiền lương đợt 1 cho nhân viên A, kế toán đã hạch toán Nợ 141/Có 111 số tiền là 5.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 334 5.000.000 Có 141 5.000.000"
    },
    {
      "question": "là các giấy báo Có, giấy báo Nợ  hoặc bản sao kê của ngân hàng kèm theo các chứng từ gốc (Ủy nhiệm chi, ủy nhiệm thu, séc chuyển khoản, séc bảo chi)",
      "answer": "Tài khoản 112"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng?",
      "answer": "Trọng yếu là khái niệm căn bản được sử dụng trong kiểm toán nhưng lại khó áp dụng trong thực tế."
    },
    {
      "question": "Tại thời điểm lập Báo cáo tài chính theo quy định của pháp luật, doanh nghiệp đã quên việc đánh giá lại số dư ngoại tệ và vàng tiền tệ.",
      "answer": "Tỷ giá giao dịch thực tế"
    },
    {
      "question": "Mục đích của việc thực hiện kiểm toán khoản mục nợ phải thu của khách hàng là:",
      "answer": "Xác minh và bày tỏ ý kiến về tính hợp lý của khoản mục nợ phải thu"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào sau đây sẽ không thuộc về mục tiêu của một cuộc kiểm toán đối với khoản mục nợ phải thu khách hàng:",
      "answer": "Khấu hao tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Để đáp ứng mục tiêu phát sinh của doanh thu bán chịu, kiểm toán viên cần phải chọn mẫu kiểm tra từ:",
      "answer": "Sổ chi tiết các khoản phải thu"
    },
    {
      "question": "Nội dung phương pháp tìm hiểu hệ thống kiểm soát nội bộ không bao gồm nội dung nào trong các nội dung dưới đây:",
      "answer": "Xúc tiến ký hợp đồng kiểm toán"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm tra khoản dự phòng nợ phải thu khó đòi, kiểm toán viên thường xem xét thời gian đến hạn của các khoản phải thu.",
      "answer": "Đánh giá"
    },
    {
      "question": "Các khoản phải thu khách hàng phát sinh do:",
      "answer": "Khách hàng mua vật tư, hàng hóa của doanh nghiệp nhưng chưa thanh toán"
    },
    {
      "question": "Những người nằm trong ủy ban kiểm soát của một doanh nghiệp là:",
      "answer": "Thành viên Hội đồng quản trị"
    },
    {
      "question": "Số dư bên Có của tài khoản 131 phản ánh:",
      "answer": "Số tiền khách hàng ứng trước doanh nghiệp"
    },
    {
      "question": "Doanh nghiệp tiến hành lập dự phòng phải thu khó đòi vào lúc:",
      "answer": "Cuối niên độ kế toán, trước khi lập báo cáo tài chính"
    },
    {
      "question": "Mục đích của việc tiến hành thử nghiệm kiểm soát là:",
      "answer": "Thu thập bằng chứng về sự hữu hiệu của quy chế, thủ tục kiểm soát để giảm bớt các thử nghiệm cơ bản trên số dư và nghiệp vụ"
    },
    {
      "question": "Doanh nghiệp lập dự phòng phải thu khó đòi khi:",
      "answer": "Các bằng chứng và căn cứ thuyết phục, rõ ràng về những khoản thu khó đòi"
    },
    {
      "question": "Để thu thập bằng chứng về độ tin cậy của kiểm soát nội bộ, kiểm toán viên thường không sử dụng thủ tục nào dưới đây:",
      "answer": "Kiểm tra chi tiết"
    },
    {
      "question": "Doanh nghiệp lập dự phòng phải thu khó đòi bổ sung trong trường hợp:",
      "answer": "Số cần trích lập của niên độ này > số đã trích lập của niên độ trước"
    },
    {
      "question": "Thủ tục kiểm soát nào sau đây nhằm đảm bảo hợp lý nhất rằng mọi nghiệp vụ bán chịu trong kỳ của đơn vị được ghi nhận:",
      "answer": "Các chứng từ gửi hàng, hóa đơn bán hàng được đánh số liệu liên tục trước khi sử dụng"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm tra khoản dự phòng phải thu khó đòi, kiểm toán viên thường xem xét thời gian đến hạn phải thu.",
      "answer": "Đánh giá"
    },
    {
      "question": "Kiểm soát nội bộ nợ phải thu khách hàng được xem là hữu hiệu khi nhân viên kế toán giữ sổ chi tiết các khoản phải thu không được kiêm nhiệm việc:",
      "answer": "Xóa sổ nợ phải thu khách hàng"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên chọn mẫu để kiểm tra việc ghi chép các nghiệp vụ bán hàng từ các chứng từ gửi hàng lần theo đến các hóa đơn bán hàng và đến sổ kế toán.",
      "answer": "Chính xác, phát sinh"
    },
    {
      "question": "Khi doanh nghiệp cho khách hàng tin cậy của mình mượn vốn bằng tiền gửi ngân hàng trong ngắn hạn (không tính lãi), kế toán ghi:",
      "answer": "Nợ 1388 / Có 112"
    },
    {
      "question": "Nợ phải thu của khách hàng là một khoản mục có mối quan hệ mật thiết với khoản mục nào sau đây:",
      "answer": "Doanh thu"
    },
    {
      "question": "Khoản mục nợ phải thu được trình bày theo giá trị thuần có thể thực hiện.",
      "answer": "Có nhiều khả năng sai sót và khó kiểm tra"
    },
    {
      "question": "Sự khác biệt giữa dự phòng phải thu khó đòi theo kế toán và theo quy định của thuế sẽ được phản ánh vào:",
      "answer": "Thuế thu nhập doanh nghiệp hoãn lại"
    },
    {
      "question": "Tổng trị giá của nguyên vật liệu thuê ngoài gia công đã hoàn thành là 44.000.000 đồng, doanh nghiệp đã nhập lại kho.",
      "answer": "Nợ 152 44.000.000 Có 154 44.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm kê phát hiện thiếu nguyên liệu trị giá 3.200.000đ, quyết định xử lý nêu bắt bồi thường thủ kho 50% trừ vào lương nhưng chưa trừ và nghiệp vụ: Nợ 1381/ Có 152 vẫn còn nguyên.",
      "answer": "Nợ 1388 1.600.000 Có 1381 1.600.000"
    },
    {
      "question": "Xuất nguyên liệu thuê ngoài gia công chế biến, trị giá xuất nguyên liệu là 50.000.000đ nhưng trên sổ sách không thấy kế toán phản ánh.",
      "answer": "Nợ 154 50.000.000 Có 152 50.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện phiếu xuất kho số 103 thể hiện nội dung xuất 50 sản phẩm A để bán cho khách hàng M với khoản tiền chưa thu bằng gấp đôi so với giá vốn của lô hàng là 10.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 632 5.000.000 Có 155 5.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra hóa đơn kiêm vận chuyển nội bộ số 000001 có nội dung xuất kho lô hàng hóa có giá bán gồm thuế GTGT 10% là 110.000.000 đồng để gửi bán tại đại lý N.",
      "answer": "Nợ 157 10.000.000 Có 156 10.000.000"
    },
    {
      "question": "Tìm hiểu về hệ thống kiểm soát nội bộ liên quan đến hàng tồn kho là bước thứ bao nhiêu trong quy trình kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Bước thứ 1"
    },
    {
      "question": "Các yêu cầu và thủ tục về kiểm kê hàng tồn kho được trình bày một cách rõ ràng và chi tiết trong chuẩn mực kiểm toán Việt Nam (VSA) số bao nhiêu:",
      "answer": "VSA 501"
    },
    {
      "question": "Đối với các doanh nghiệp áp dụng phương pháp kiểm kê thường xuyên, kiểm toán viên chọn mẫu …………… để kiểm tra việc đánh giá hàng tồn kho:",
      "answer": "Sổ chi tiết"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên thực hiện kiểm tra sự hợp lý tổng thể để phát hiện những biến động bất thường là bước nào trong quy trinh kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Thủ tục phân tích"
    },
    {
      "question": "Nội dung nào không thuộc vào mục tiêu nghiên cứu của kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Kiểm soát nội bộ đối với nợ phải thu"
    },
    {
      "question": "Nội dung nào không thuộc vào yêu cầu về việc lập và trình bày nợ phải thu:",
      "answer": "Tiến hành việc xiết nợ phải thu"
    },
    {
      "question": "Theo Chuẩn mực kế toán Việt Nam 02 ( VAS 02) thì hàng tồn kho là tài sản:",
      "answer": "Được giữ để bán trong kỳ sản xuất kinh doanh bình thường"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào dưới đây không được trình bày trong Chuẩn mực kế toán Việt Nam 02:",
      "answer": "Cả 3 câu a, b và c là đáp án đúng"
    },
    {
      "question": "gốc",
      "answer": "Giá gốc"
    },
    {
      "question": "Trong trường hợp nếu giá trị thuần có thể thực hiện của hàng tồn kho thấp hơn giá gốc thì phải tính theo:",
      "answer": "Giá trị thuận có thể thực hiện"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho được trình bày ở đâu trên hệ thống báo cáo tài chính của đơn vị:",
      "answer": "Bảng cân đối tài khoản"
    },
    {
      "question": "Nội dung nào cần phải được công bố trên bản thuyết minh báo cáo tài chính của đơn vị về hàng tồn kho:",
      "answer": "Chính sách kế toán đã được ban hành và áp dụng đối với hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào liên quan đến hàng tồn kho cần thiết phải được kiểm soát:",
      "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào không cần thiết phải được kiểm soát trong kế toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Khấu hao"
    },
    {
      "question": "Mua hàng không đúng chủng loại là rủi ro phát sinh liên quan đến hoạt động kiểm soát:",
      "answer": "Hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Rủi ro nào phát sinh không liên quan đến khâu mua hàng:",
      "answer": "Mua hàng được hưởng chính sách ưu đãi"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào là đúng khi nói về rủi ro liên quan đến hoạt động nhận hàng:",
      "answer": "Nhận hàng không đúng chủng loại"
    },
    {
      "question": "Nhận hàng",
      "answer": "Nhận hàng"
    },
    {
      "question": "Nhận hàng kém chất lượng là rủi ro thuộc về hoạt động:",
      "answer": "Nhận hàng"
    },
    {
      "question": "Thanh toán tiền cho hàng không đúng số lượng, chất lượng và chủng loại là rủi ro thuộc về hoạt động:",
      "answer": "Thanh toán"
    },
    {
      "question": "Rủi ro nào không liên quan đến khâu thanh toán:",
      "answer": "Thanh toán tiền chiết khấu"
    },
    {
      "question": "Rủi ro phát sinh liên quan đến khâu bảo quản là:",
      "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    {
      "question": "Hàng hóa bị lỗi thời là rủi ro thuộc về hoạt động:",
      "answer": "Bảo quản"
    },
    {
      "question": "Nguyên liệu, vật liệu, sản phẩm dở dang và thành phẩm bị thất thoát thuộc về:",
      "answer": "Rủi ro sản xuất"
    },
    {
      "question": "Rủi ro nào không liên quan đến hoạt động sản xuất",
      "answer": "Nguyên liệu, vật liệu, sản phẩm dở dang và thành phẩm tồn kho"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho bị khai khống trong kiểm kê là phát biểu thuộc về",
      "answer": "Hiện hữu và quyền"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào không thuộc vào hiện hữu và quyền trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Hàng tồn kho phát sinh khi định khoản"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho thuộc ……………… người khác là phát biểu thuộc vào hiện hữu và quyền.",
      "answer": "Quyền sở hữu"
    },
    {
      "question": "Hiện hữu và quyền trong kiểm toán hàng tồn kho cho biết:",
      "answer": "Hàng tồn kho trên BCTC hiện hữu trong thực tế và thuộc quyền sở hữu của đơn vị"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây thuộc về hiện hữu và quyền :",
      "answer": "Hàng tồn kho đã chuyển giao quyền sở hữu"
    },
    {
      "question": "Trong kiểm toán hàng tồn kho thì đầy đủ có nghĩa là:",
      "answer": "Hàng tồn kho của đơn vị đã được khai báo đầy đủ chưa"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào thuộc về khái niệm đầy đủ trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Hàng đang đi đường bị bỏ sót"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho có được tính toán và cộng dồn chính xác không là phát biểu thuộc về:",
      "answer": "Ghi chép chính xác"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào thuộc về ghi chép chính xác trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Số liệu hàng tồn kho tổng hợp có sai lệch với chi tiết"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho được đánh giá theo giá thấp hơn giữa giá gốc và giá trị thuần có thể thực hiện là phát biểu thuộc về:",
      "answer": "Đánh giá"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào không thuộc vào yếu tố đánh giá trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Áp dụng phương pháp đánh giá không liên tục"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho có tuân thủ chuẩn mực và chế độ hiện hành không là phát biểu thuộc về:",
      "answer": "Tuân thủ quy định hiện hành"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào được cho là không đúng với tuân thủ quy định hiện hành trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Hàng tồn kho chưa thuộc quyền sở hữu"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào là đúng với tuân thủ quy định hiện hành trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Phân biệt không đúng hàng tồn kho và các tài sản khác"
    },
    {
      "question": "Nội dung nào không được nghiên cứu trong kiểm toán hàng tồn kho :",
      "answer": "Thẩm định giá trị thực của hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Kiểm soát nội bộ đối với hàng tồn kho là kiểm soát các vấn đề nào:",
      "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    {
      "question": "Kiểm soát nội bộ đối với hàng tồn kho sẽ không kiểm soát các vấn đề nào:",
      "answer": "Giao hàng"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho được ghi nhận ở đâu của hệ thống báo cáo tài chính trong đơn vị:",
      "answer": "Bảng cân đối kế toán"
    },
    {
      "question": "Những chính sách kế toán về hàng tồn kho được trình bày và công bố trên báo cáo nào của hệ thống báo cáo tài chính:",
      "answer": "Bản thuyết minh báo cáo tài chính"
    },
    {
      "question": "Khoảng cách giữa mong đợi của người sử dụng những thông tin về hàng tồn kho so với chuẩn mực hợp lý là gì:",
      "answer": "Sự kỳ vọng không hợp lý"
    },
    {
      "question": "……………… chính là một trong những bằng chứng làm cơ sở để kiểm toán viên đưa ra các ý kiến về những thông tin kế toán hàng tồn kho của doanh nghiệp",
      "answer": "Phiếu nhập kho"
    },
    {
      "question": "Hoạt động kiểm toán sẽ mang lại cho những đối tượng sử dụng thông tin các lợi ích nào đối với khoản mục hàng tồn kho:",
      "answer": "Giảm thiểu rủi ro về mặt thông tin và các quyết định đầu tư"
    },
    {
      "question": "Việc sửa đổi, giả mạo chứng từ phiếu xuất kho và không ghi ghép các nghiệp vụ kinh tế phát sinh có liên quan là ……………… ảnh hưởng đến kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Gian lận"
    },
    {
      "question": "Yếu tố nào sau đây không làm ảnh hưởng đến khả năng gian lận và sai sót đến số liệu hàng tồn kho:",
      "answer": "Hệ thống kiểm soát nội bộ về hàng tồn kho thật sự ổn định"
    },
    {
      "question": "Mức trích lập dự phòng với khoản nợ phải thu khó đòi quá hạn từ 01 năm đến dưới 02 năm là bao nhiêu %?",
      "answer": "50%"
    },
    {
      "question": "Mức trích lập dự phòng với khoản nợ phải thu khó đòi quá hạn từ 02 năm đến dưới 03 năm là bao nhiêu %?",
      "answer": "70%"
    },
    {
      "question": "Mức trích lập dự phòng đối với khoản nợ phải thu khó đòi đã quá hạn từ 03 năm sẽ là bao nhiêu %?",
      "answer": "100%"
    },
    {
      "question": "Nợ phải thu thể hiện trên bảng CĐKT theo giá trị của hóa đơn gốc trừ đi khoản dự phòng …………… ước tính đến thời điểm ngày 31/12:",
      "answer": "Phải thu khó đòi"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra Hóa đơn (VAT) số 00001 có nội dung số tiền phải thu bao gồm thuế GTGT 10% là 550.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 511 50.000.000 Có 3331 50.000.000"
    },
    {
      "question": "Nhầm lẫn về việc giao hàng và điều kiện giao hàng là một trong những ……………...",
      "answer": "Rủi ro"
    },
    {
      "question": "Việc thu hồi nợ diễn biến chậm chạp là rủi ro phát sinh liên quan đến khâu nào sau đây:",
      "answer": "Bán chịu"
    },
    {
      "question": "Không đòi được nợ từ ……………… là rủi ro phát sinh liên quan đến hoạt động bán chịu.",
      "answer": "Khách hàng"
    },
    {
      "question": "Xét duyệt sai chính sách bán chịu cho khách hàng là rủi ro xảy ra liên quan đến hoạt động nào sau đây:",
      "answer": "Bán chịu"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây không thuộc vào những rủi ro phát sinh liên quan đến hoạt động bán hàng:",
      "answer": "Việc thu hồi nợ diễn ra chậm chạp"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây không thuộc vào những rủi ro phát sinh liên quan đến hoạt động bán chịu:",
      "answer": "Bán hàng không đúng đối tượng"
    },
    {
      "question": "Mất cân đối tài chính dẫn đến việc mất khả năng thanh khoản là rủi ro phát sinh liến quan đến hoạt động nào:",
      "answer": "Bán chịu"
    },
    {
      "question": "Rủi ro nào sau đây là một trong những rủi ro liên quan đến hoạt động giao hàng:",
      "answer": "Giao hàng không đúng chủng loại, số lượng"
    },
    {
      "question": "Thất thoát ……………… trong quá trình thực hiện việc giao nhận hàng hóa là một trong những rủi ro liên quan đến hoạt động giao hàng:",
      "answer": "Hàng hóa"
    },
    {
      "question": "Giao hàng không đúng chủng loại, số lượng, địa chỉ giao nhận là một trong những rủi ro liên quan đến hoạt động:",
      "answer": "Giao hàng"
    },
    {
      "question": "Trong hoạt động kiểm toán nợ phải thu thì khái niệm hiện hữu và quyền có nghĩa là:",
      "answer": "Nợ phải thu trên BCTC hiện hữu trong thực tế và thuộc quyền sở hữu của đơn vị"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nợ phải thu có bị khai khống do doanh thu bán hàng hay không thuộc về:",
      "answer": "Hiện hữu và quyền"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào sau đây không được đề cập đến khi nói về tính hiện hữu và quyền khi nghiên cứu kiểm toán nợ phải thu:",
      "answer": "Nợ phải thu khó đòi"
    },
    {
      "question": "Rủi ro phát sinh liên quan đến khâu xử lý nợ phải thu khó đòi là:",
      "answer": "Xóa sổ nợ khó đòi để che giấu các gian lận"
    },
    {
      "question": "Nợ phải thu bị nhân viên tham ô, ……………… là một trong những vấn đề được đề cập đến khi nghiên cứu về tính hiện hữu và quyền:",
      "answer": "Biển thủ"
    },
    {
      "question": "Bỏ sót không lập hóa đơn tài chính khi bán hàng là rủi ro liên quan đến khâu:",
      "answer": "Lập hóa đơn"
    },
    {
      "question": "Rủi ro nào sau đây không thuộc vào hoạt động lập hóa đơn:",
      "answer": "Gian lận bằng cách chuyển hàng qua người nhận hàng"
    },
    {
      "question": "Thuật ngữ đầy đủ trong kiểm toán nợ phải thu có nghĩa là:",
      "answer": "Nợ phải thu của đơn vị đã được khai báo đầy đủ chưa"
    },
    {
      "question": "Doanh thu bán hàng và cung cấp dịch vụ có bị bỏ sót hay không là yếu tố thuộc về:",
      "answer": "Đầy đủ"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng khi nói về tính đầy đủ trong kiểm toán nợ phải thu:",
      "answer": "Doanh thu bán hàng và cung cấp dịch vụ có bị trì hoãn không"
    },
    {
      "question": "Thuật ngữ ghi chép chính xác trong kiểm toán nợ phải thu có nghĩa là:",
      "answer": "Nợ phải trả được tính toán và cộng dồn chính xác không"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng khi nói về vấn đề ghi nhận chính xác trong kiểm toán khoản mục nợ phải thu:",
      "answer": "Số liệu công nợ phải thu tổng hợp sai lệch so với chi tiết"
    },
    {
      "question": "Số liệu công nợ phải thu được ghi nhận trên báo cáo tài chính có khớp với thực tế không là phát biểu thuộc về:",
      "answer": "Ghi chép chính xác"
    },
    {
      "question": "Vấn đề cần quan tâm khi nói về việc nợ phải thu được đánh giá theo giá trị thuần có thể được thực hiện là:",
      "answer": "Không lập dự phòng thích hợp"
    },
    {
      "question": "Nếu việc xác nhận khoản mục nợ phải thu của khách hàng có thể tiến hành được thì kiểm toán viên sẽ làm gì?",
      "answer": "Gửi thư xác nhận nợ phải thu"
    },
    {
      "question": "Trường hợp không có thủ tục để thay thế khi tiến hành việc xác nhận khoản mục nợ phải thu khách hàng, kiểm toán viên sẽ:",
      "answer": "Đưa vào giới hạn phạm vi kiểm toán"
    },
    {
      "question": "Cơ sở dẫn liệu đầy đủ trong hoạt động kiểm toán nợ phải thu có nghĩa là:",
      "answer": "Nợ phải thu của đơn vị đã được khai báo đầy đủ chưa"
    },
    {
      "question": "Khi không thực hiện được việc xác nhận nợ phải thu khách hàng thì báo cáo mà kiểm toán viên phát hành sẽ là:",
      "answer": "Báo cáo kiểm toán ngoại trừ"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây được cho là đúng khi nói về tính đầy đủ trong hoạt động kiểm toán đối với khoản mục nợ phải thu của khách hàng?",
      "answer": "Doanh thu bán chịu hàng hóa và cung cấp dịch vụ có bị trì hoãn không"
    },
    {
      "question": "Cơ sở dẫn liệu ghi chép chính xác trong hoạt động kiểm toán khoản mục nợ phải thu khách hàng có nghĩa là:",
      "answer": "Nợ phải trả được tính toán và cộng dồn chính xác không"
    },
    {
      "question": "Thư xác nhận công nợ phải thu khách hàng dạng nào chỉ đòi hỏi sự phản hồi khi không đồng ý với thông tin yêu cầu xác nhận?",
      "answer": "Dạng đóng"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách về số dư nợ phải thu, doanh nghiệp có một khoản nợ thật sự không thể thu hồi được, doanh nghiệp chưa lập dự phòng và đã tiến hành xóa nợ khoản nợ phải thu khó đòi này với bút toán như sau: Nợ 2293/ Có 131.",
      "answer": "Nợ 642/ Có 2293"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách về số dư nợ phải thu, doanh nghiệp có một khoản nợ thật sự không thể thu hồi được, doanh nghiệp đã lập dự phòng theo quy định và đã tiến hành xóa nợ khoản nợ phải thu khó đòi này với bút toán như sau: Nợ 642/ Có 131.",
      "answer": "Nợ 2293/ Có 642"
    },
    {
      "question": "Đối với khoản nợ phải thu quá hạn thanh toán dưới 6 tháng, kiểm toán viên sẽ yêu cầu mức trích lập dự phòng nào dưới đây là hợp lý:",
      "answer": "Chưa đủ thời gian để trích lập dự phòng"
    },
    {
      "question": "Điền vào chỗ trống\r\nSau khi lập dự phòng cho từng khoản nợ phải thu khó đòi, doanh nghiệp tổng hợp toàn bộ khoản dự phòng các khoản nợ vào bảng kê chi tiết để làm căn cứ hạch toán vào……………",
      "answer": "Chi phí quản lý doanh nghiệp"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách kế toán hạch toán bút toán Nợ 112/Có 511 cho nghiệp vụ nợ phải thu khó đòi đã được xử lý xóa nợ, sau đó thu hồi lại được bằng tiền gởi ngân hàng.",
      "answer": "Nợ 511/ Có 711"
    },
    {
      "question": "Tuân thủ quy định hiện hành trong kiểm toán nợ phải thu có nghĩa là:",
      "answer": "Nợ phải thu có tuân thủ với chuẩn mực và chế độ hiện hành"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào không thuộc về tuân thủ quy định hiện hành trong kiểm toán nợ phải thu:",
      "answer": "Việc tiến hành cấn trừ công nợ đã xảy ra những sai sót"
    },
    {
      "question": "Công bố về chính sách kế toán không đúng, không đủ là phát biểu thuộc về:",
      "answer": "Tuân thủ quy định hiện hành"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào thuộc về tuân thủ quy định hiện hành trong kiểm toán nợ phải thu:",
      "answer": "Nợ phải thu có bị thế chấp không"
    },
    {
      "question": "Nghiên cứu kiểm toán nợ phải thu khách hàng là nhằm tìm hiểu về các vấn đề như:",
      "answer": "Tất cả các đáp án nêu trên"
    },
    {
      "question": "Nghiên cứu hoạt động kiểm toán đối với khoản mục nợ phải thu sẽ giúp hệ thống hóa được những kiến thức về:",
      "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    {
      "question": "Từ nào còn thiếu trong phát biểu sau đây: \"Thời điểm gửi ...............",
      "answer": "Thư xác nhận"
    },
    {
      "question": "Số liệu công nợ phải thu khách hàng được ghi nhận trên báo cáo tài chính có khớp đúng với thực tế hay không là phát biểu thuộc về cơ sở dẫn liệu nào?",
      "answer": "Ghi chép chính xác"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên không nên dựa vào yếu tố nào sau đây trong việc lựa chọn đối tượng để gửi thư xác nhận đối với khoản mục nợ phải thu khách hàng.",
      "answer": "Không lập dự phòng thích hợp"
    },
    {
      "question": "Tuân thủ quy định hiện hành trong hoạt động kiểm toán khoản mục nợ phải thu khách hàng có nghĩa là:",
      "answer": "Nợ phải thu có tuân thủ với chuẩn mực và chế độ hiện hành"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào không thuộc về cơ sở dẫn liệu tuân thủ quy định hiện hành trong hoạt động kiểm toán nợ phải thu khách hàng?",
      "answer": "Việc tiến hành cấn trừ công nợ đã xảy ra những sai sót"
    },
    {
      "question": "Trong chuẩn mực kiểm toán Việt Nam (VSA) thì thư xác nhận công nợ phải thu khách hàng có bao nhiêu dạng?",
      "answer": "4 dạng"
    },
    {
      "question": "Ghi rõ số công nợ phải thu khách hàng và yêu cầu khách hàng xác nhận là đúng hoặc bằng bao nhiêu là yêu cầu của thư xác nhận dạng nào sau đây?",
      "answer": "Thư xác nhận nợ phải thu dạng A"
    },
    {
      "question": "Thủ tục nào dưới đây thường ít được kiểm toán viên chú trọng khi tiến hành kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Điều tra xem liệu đơn vị có khai báo đầy đủ tất cả hàng tồn kho thuộc quyền sở hữu của mình"
    },
    {
      "question": "Trong những biểu hiện dưới đây thì biểu hiện nào không phải là biểu hiện của sai sót trong quá trình xử lý các nghiệp vụ về hàng tồn kho:",
      "answer": "Giấu giếm, xuyên tạc tài liệu, số liệu"
    },
    {
      "question": "Thủ tục nào dưới đây nhằm thoả mãn mục tiêu đánh giá đối với kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Xem xét liệu đơn vị có hàng tồn kho chậm luân chuyển, bị lỗi thời, ..."
    },
    {
      "question": "Trong các hành vi sau đây thì hành vi nào không thuộc hành vi gian lận của người kế toán phụ trách mảng hàng tồn kho:",
      "answer": "Bỏ sót, ghi trùng nghiệp vụ kinh tế phát sinh"
    },
    {
      "question": "Rủi ro phát hiện là gì?",
      "answer": "Khả năng có sai lệch trọng yếu trong số dư hoặc nghiệp vụ mà các thử nghiệm cơ bản của kiểm toán viên không phát hiện được"
    },
    {
      "question": "Rủi ro kiểm soát là gì?",
      "answer": "Khả năng có sai lệch trọng yếu trong số dư hoặc nghiệp vụ mà hệ thống kiểm soát nội bộ không phát hiện và ngăn chặn được"
    },
    {
      "question": "Rủi ro kiểm toán là gì?",
      "answer": "Khả năng kiểm toán viên đưa ra các nhận xét không thích hợp về báo cáo tài chính trong khi báo cáo tài chính có sai lệch trọng yếu"
    },
    {
      "question": "Rủi ro tiềm tàng là gì?",
      "answer": "Khả năng có sai lệnh trọng yếu trong các số dư hoặc nghiệp vụ mà chưa xét đến các quy chế kiểm soát nội bộ liên quan"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên có thể gặp phải rủi ro do không phát hiện được các sai sót trọng yếu trên báo cáo tài chính của đơn vị.",
      "answer": "Thử nghiệm cơ bản"
    },
    {
      "question": "Khi mức độ rủi ro phát hiện giảm xuống thì kiểm toán viên cần thiết phải :",
      "answer": "Tăng thử nghiệm cơ bản"
    },
    {
      "question": "Phân tích số vòng quay hàng tồn kho rất hữu ích khi kiểm toán hàng tồn kho vì sẽ giúp kiểm toán viên phát hiện:",
      "answer": "Hàng hoá bị lỗi thời, chậm luân chuyển"
    },
    {
      "question": "Công tác kiểm toán đối với khoản mục hàng tồn kho là rất phức tạp và liên quan đến những vấn đề gì sau đây:",
      "answer": "Hiện vật và giá trị hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Khi đánh giá rủi ro kiểm soát đạt mức tối đa, kiểm toán viên sẽ không thực hiện thủ tục kiểm toán nào sau đây?",
      "answer": "Thử nghiệm kiểm soát"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra xem việc ghi chép số liệu trên sổ nhật ký bán hàng có căn cứ vào các chứng từ thích hợp không, đó chính là thí dụ của:",
      "answer": "Thử nghiệm kiểm soát"
    },
    {
      "question": "Nhận diện các bên liên quan là một khâu trong ...............",
      "answer": "Thu thập thông tin cơ sở"
    },
    {
      "question": "Trong quá trình thu thập thông tin về các nghĩa vụ pháp lý của khách hàng thì tài liệu nào được coi là quan trọng nhất trong một cuộc kiểm toán báo cáo tài chính?",
      "answer": "Các báo cáo tài chính, báo cáo kiểm toán, kết luận của thanh tra hay kiểm tra của năm hiện hành hay trong vài năm trước"
    },
    {
      "question": "Khi thu thập thông tin cơ sở, kiểm toán viên phải ..............",
      "answer": "Tìm hiểu ngành nghề hoạt động kinh doanh của khách hàng"
    },
    {
      "question": "Trong một cuộc kiểm toán hàng tồn kho, phương pháp quan trọng mà các kiểm toán viên sử dụng để phát hiện ra những gian lận, sai sót trọng yếu là:",
      "answer": "Kiểm tra chi tiết số dư hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên khi kiểm toán báo cáo tài chính sẽ chấp nhận giá trị của hàng tồn kho được ghi nhận vào các báo cáo theo giá nào:",
      "answer": "Giá gốc"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên không thường hay sử dụng thủ tục nào để có thể phát hiện được hàng tồn kho chậm luân chuyển:",
      "answer": "Xây dựng quy chế kiểm kê hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Mục tiêu của cơ sở dẫn liệu đánh giá là để ................",
      "answer": "Phát hiện"
    },
    {
      "question": "Thủ tục kiểm toán nào dưới đây không thể thay thế thủ tục chứng kiến kiểm kê vào ngày kết thúc niên độ:",
      "answer": "Thu thập thư giải trình của nhà quản lý về sự hiện hữu, chất lượng và giá trị của hàng tồn kho cuối kỳ"
    },
    {
      "question": "Khi rủi ro tiềm tàng và rủi ro kiểm soát được đánh giá là thấp thì:",
      "answer": "Rủi ro phát hiện sẽ cao"
    },
    {
      "question": "Đâu là yếu tố cấu thành nên sự gian lận thường xảy ra đối với khoản mục hàng tồn kho:",
      "answer": "Các chứng từ không được đánh số trước và liên tục"
    },
    {
      "question": "Hoạt động được tiến hành nhằm kiểm tra và xác nhận tính chính xác của thông tin kế toán liên quan đến các tài khoản 15* được gọi là:",
      "answer": "Kiểm toán hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Dấu hiệu nào không mách bảo với kiểm toán viên rằng tại doanh nghiệp có xảy ra những hành vi không tuân thủ pháp luật và các quy định về hàng tồn kho:",
      "answer": "Doanh nghiệp sử dụng phương pháp tính giá bình quân gia quyền"
    },
    {
      "question": "Để ngăn chặn gian lận, giảm thiểu sai sót, khuyến khích hiệu quả hoạt động và nhằm đạt được sự tuân thủ các chính sách và quy trình về hàng tồn kho mà doanh nghiệp đã thiết lập, không gì tốt hơn là phải tổ chức thiết kế:",
      "answer": "Hệ thống kiểm soát nội bộ"
    },
    {
      "question": "Kiểm soát nội bộ về hàng tồn kho có thể được xem như là một quy trình do …………… thiết lập nhằm thực hiện thành công mục tiêu kiểm soát mà đơn vị đề ra:",
      "answer": "Ban giám đốc công ty"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên chấp nhận các số liệu hàng tồn kho được trình bày trên báo cáo tài chính của đơn vị khi chúng không ……………:",
      "answer": "Sai sót trọng yếu"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên khi tác nghiệp cần tuân thủ yếu tố trọng yếu có nghĩa là phải đảm bảo ................",
      "answer": "Hợp lý"
    },
    {
      "question": "Khi thiết kế chương trình kiểm toán, các kiểm toán viên không cần quan tâm đến cơ sở dẫn liệu nào sau đây?",
      "answer": "Liên đới"
    },
    {
      "question": "Đảm bảo hợp lý trong việc chấp hành chính sách, quy trình, quy định của doanh nghiệp và pháp luật của nhà nước là mục tiêu nào của kiểm soát nội bộ về hàng tồn kho:",
      "answer": "Tuân thủ"
    },
    {
      "question": "Một trong những cách mà các kiểm toán viên áp dụng để kiểm tra doanh nghiệp về vấn đề ghi chép chính xác là:",
      "answer": "Yêu cầu đơn vị cung cấp số dư hoặc phát sinh chi tiết"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên phải chứng minh rằng báo cáo tài chính được trình bày và công bố phù hợp với yêu cầu của chế độ và chuẩn mực kế toán hiện hành.",
      "answer": "Trình bày và công bố"
    },
    {
      "question": "ra việc trình bày không phù hợp hoặc công bố sai, thiếu thông tin là yêu cầu của cơ sở dẫn liệu trình bày và công bố.",
      "answer": "Phát hiện"
    },
    {
      "question": "Nhằm mục đích tìm thấy sự không thống nhất giữa các số liệu trong sổ tổng hợp với sổ chi tiết là yêu cầu của cơ sở dẫn liệu .............",
      "answer": "Ghi chép chính xác"
    },
    {
      "question": "Hoạt động của hệ thống kiểm soát nội bộ về khoản mục hàng tồn kho là nhằm mục đích:",
      "answer": "Giúp sử dụng hiệu quả những nguồn lực của doanh nghiệp trong quá trình hoạt động SXKD"
    },
    {
      "question": "Việc thiết kế các thủ tục kiểm soát hàng tồn kho sao cho mọi công việc đều có ít nhất từ 2 người kiểm tra và đối chiếu là nguyên tắc nào trong kiểm soát nội bộ:",
      "answer": "Nguyên tắc bốn mắt"
    },
    {
      "question": "Nhận diện những vấn đề làm cho mục tiêu kiểm soát về hàng tồn kho của đơn vị có thể sẽ không đạt được là thành phần nào của kiểm soát nội bộ:",
      "answer": "Đánh giá rủi ro"
    },
    {
      "question": "Khoản mục hàng tồn kho có mối quan hệ mật thiết với khoản mục nào trong các khoản mục được liệt kê dưới đây:",
      "answer": "Giá vốn"
    },
    {
      "question": "Yêu cầu về việc lập và trình bày hàng tồn kho là một đề mục không nghiên cứu về hàng tồn kho trên khía cạnh nào sau đây:",
      "answer": "Phân chia hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên tính toán lại các số liệu về hàng tồn kho là thu thập bằng chứng bằng phương pháp:",
      "answer": "Tính toán"
    },
    {
      "question": "…………… là một bằng chứng kiểm toán làm cơ sở để các kiểm toán viên đưa ra ý kiến về khoản mục hàng tồn kho của doanh nghiệp:",
      "answer": "Phiếu nhập kho"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho tại các doanh nghiệp được ghi nhận theo chuẩn mực kế toán Việt Nam (VAS) số bao nhiêu:",
      "answer": "VAS 02"
    },
    {
      "question": "Trong doanh nghiệp thì hàng tồn kho là các …………….",
      "answer": "Tài sản"
    },
    {
      "question": "Các chính sách kế toán đã được ban hành và áp dụng đối với hàng tồn kho phải được công bố trong thành phần nào của hệ thống báo cáo tài chính:",
      "answer": "Bản thuyết minh báo cáo tài chính"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên thường không chú trọng đến vấn đề nào của khoản mục hàng tồn kho trong quá trình thực hiện kiểm toán:",
      "answer": "Sử dụng và phân loại"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào sau đây sẽ không phải là mục tiêu cần tìm hiểu của cuộc kiểm toán đối với khoản mục hàng tồn kho trên báo cáo tài chính:",
      "answer": "Đơn vị để tính toán"
    },
    {
      "question": "Khi tiến hành kiểm toán hàng tồn kho, kiểm toán viên không quan tâm đến thủ tục nào của hệ thống kiểm soát nội bộ tại đơn vị:",
      "answer": "Kiểm soát hệ thống"
    },
    {
      "question": "Thực hiện việc kiểm kê hàng hóa phát hiện trong kho thiếu một lô hàng trị giá 12.000.000đ nhưng trong biên bản kiểm kê không thể hiện.",
      "answer": "Nợ 1381 12.000.000 Có 156 12.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán phản ánh Nợ 156/ Có 141 với số tiền là 50.000.000đ cho nghiệp vụ nhập kho hàng hóa trị giá 50.000.000đ, chưa bao gồm khoản thuế GTGT 10%, thanh toán bằng tiền tạm ứng của nhân viên B.",
      "answer": "Nợ 133 5.000.000 Có 141 5.000.000"
    },
    {
      "question": "Các khoản chi phí khác phát sinh liên quan đến việc hàng hóa đã nhập kho là 2.200.000đ, bao gồm 10% thuế GTGT, chưa thanh toán tiền cho người cung cấp dịch vụ được kế toán hạch toán Nợ 632/ Có 331 với số tiền là 2.200.000đ.",
      "answer": "Nợ 156 2.000.000 Nợ 133 200.000 Có 331 2.200.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán hạch toán Nợ 131/ Có 515 với số tiền 14.000.000 đồng cho nghiệp vụ xuất bán lô sản phẩm theo phương thức trả góp, giá bán ngay là 140.000.000 đồng, giá bán trả góp là 154.000.000 đồng, tiền hàng chưa thu.",
      "answer": "Nợ 131 14.000.000 Có 3387 14.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra chứng từ phát hiện phiếu xuất kho số 100 với nội dung xuất 1.000kg vật liệu chính M để sản xuất sản phẩm A theo giá thực tế là 24.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 621 24.000.000 Có 152 24.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra chứng từ phát hiện phiếu xuất kho số 101 với nội dung xuất công cụ dụng cụ C để phục vụ cho phân xưởng sản xuất số lượng 60 cái, giá trị 4.800.000 đồng được phân bổ 12 tháng.",
      "answer": "Nợ 627 400.000 Có 621 400.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán phản ánh 10.000.000đ tiền thuế GTGT đầu vào quá thời hạn kê khai bằng định khoản Nợ 156/ Có 133 số tiền 10.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 632 10.000.000 Có 156 10.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán định khoản: Nợ 621/ Có 1522 số tiền 7.500.000đ cho nghiệp vụ xuất kho nguyên vật liệu phụ để phục vụ cho phân xưởng sản xuất.",
      "answer": "Nợ 627 7.500.000 Có 621 7.500.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán định khoản: Nợ 641/ Có 153 số tiền là 5.000.000đ cho nghiệp vụ xuất kho công cụ dụng cụ loại phân bổ 2 lần để phục vụ cho bộ phận bán hàng trị giá 5.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 153 2.500.000 Có 641 2.500.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán định khoản: Nợ 632/ Có 155 số tiền là 15.000.000đ cho nghiệp vụ xuất kho hàng hóa để bán chịu cho khách hàng, giá bán chưa thuế GTGT 10% là 20.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 155 15.000.000 Có 156 15.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán đã bỏ sót nghiệp vụ nhận lại nguyên liệu sau khi đem gia công bên ngoài.",
      "answer": "Nợ 154 10.000.000 Nợ 133 1.000.000 Có 111 11.000.000"
    },
    {
      "question": "Tổng trị giá của nguyên vật liệu thuê ngoài gia công đã hoàn thành là 44.000.000 đồng, doanh nghiệp đã nhập lại kho.",
      "answer": "Nợ 152 44.000.000 Có 154 44.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm kê phát hiện thiếu nguyên liệu trị giá 3.200.000đ, quyết định xử lý nêu bắt bồi thường thủ kho 50% trừ vào lương nhưng chưa trừ và nghiệp vụ: Nợ 1381/ Có 152 vẫn còn nguyên.",
      "answer": "Nợ 1388 1.600.000 Có 1381 1.600.000"
    },
    {
      "question": "Xuất nguyên liệu thuê ngoài gia công chế biến, trị giá xuất nguyên liệu là 50.000.000đ nhưng trên sổ sách không thấy kế toán phản ánh.",
      "answer": "Nợ 154 50.000.000 Có 152 50.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện phiếu xuất kho số 103 thể hiện nội dung xuất 50 sản phẩm A để bán cho khách hàng M với khoản tiền chưa thu bằng gấp đôi so với giá vốn của lô hàng là 10.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 632 5.000.000 Có 155 5.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra hóa đơn kiêm vận chuyển nội bộ số 000001 có nội dung xuất kho lô hàng hóa có giá bán gồm thuế GTGT 10% là 110.000.000 đồng để gửi bán tại đại lý N.",
      "answer": "Nợ 157 10.000.000 Có 156 10.000.000"
    },
    {
      "question": "Tìm hiểu về hệ thống kiểm soát nội bộ liên quan đến hàng tồn kho là bước thứ bao nhiêu trong quy trình kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Bước thứ 1"
    },
    {
      "question": "Các yêu cầu và thủ tục về kiểm kê hàng tồn kho được trình bày một cách rõ ràng và chi tiết trong chuẩn mực kiểm toán Việt Nam (VSA) số bao nhiêu:",
      "answer": "VSA 501"
    },
    {
      "question": "Đối với các doanh nghiệp áp dụng phương pháp kiểm kê thường xuyên, kiểm toán viên chọn mẫu …………… để kiểm tra việc đánh giá hàng tồn kho:",
      "answer": "Sổ chi tiết"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên thực hiện kiểm tra sự hợp lý tổng thể để phát hiện những biến động bất thường là bước nào trong quy trinh kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Thủ tục phân tích"
    },
    {
      "question": "Nội dung nào không thuộc vào mục tiêu nghiên cứu của kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Kiểm soát nội bộ đối với nợ phải thu"
    },
    {
      "question": "Nội dung nào không thuộc vào yêu cầu về việc lập và trình bày nợ phải thu:",
      "answer": "Tiến hành việc thanh lý hàng tồn trong kho"
    },
    {
      "question": "Theo Chuẩn mực kế toán Việt Nam 02 ( VAS 02) thì hàng tồn kho là tài sản:",
      "answer": "Được giữa để bán trong kỳ sản xuất kinh doanh bình thường"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào dưới đây không được trình bày trong Chuẩn mực kế toán Việt Nam 02:",
      "answer": "Cả 3 câu a, b và c là đáp án đúng"
    },
    {
      "question": "Theo Chuẩn mực kế toán Việt Nam 02 thì hàng tồn kho được tính theo :",
      "answer": "Giá gốc"
    },
    {
      "question": "Trong trường hợp nếu giá trị thuần có thể thực hiện của hàng tồn kho thấp hơn giá gốc thì phải tính theo:",
      "answer": "Giá trị thuận có thể thực hiện"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho được trình bày ở đâu trên hệ thống báo cáo tài chính của đơn vị:",
      "answer": "Bảng cân đối kế toán"
    },
    {
      "question": "Nội dung nào cần phải được công bố trên bản thuyết minh báo cáo tài chính của đơn vị về hàng tồn kho:",
      "answer": "Chính sách kế toán đã được ban hành và áp dụng đối với hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào liên quan đến hàng tồn kho cần thiết phải được kiểm soát:",
      "answer": "Nhận hàng"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào không cần thiết phải được kiểm soát trong kế toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Khấu hao"
    },
    {
      "question": "Mua hàng không đúng chủng loại là rủi ro phát sinh liên quan đến hoạt động kiểm soát:",
      "answer": "Hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Rủi ro nào phát sinh không liên quan đến khâu mua hàng:",
      "answer": "Mua hàng được hưởng chính sách ưu đãi"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào là đúng khi nói về rủi ro liên quan đến hoạt động nhận hàng:",
      "answer": "Nhận hàng không đúng chủng loại"
    },
    {
      "question": "Nhận hàng kém chất lượng là rủi ro thuộc về hoạt động:",
      "answer": "Nhận hàng"
    },
    {
      "question": "Thanh toán tiền cho hàng không đúng số lượng, chất lượng và chủng loại là rủi ro thuộc về hoạt động:",
      "answer": "Thanh toán"
    },
    {
      "question": "Rủi ro nào không liên quan đến khâu thanh toán:",
      "answer": "Thanh toán tiền chiết khấu"
    },
    {
      "question": "Rủi ro phát sinh liên quan đến khâu bảo quản là:",
      "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    {
      "question": "Hàng hóa bị lỗi thời là rủi ro thuộc về hoạt động:",
      "answer": "Bảo quản"
    },
    {
      "question": "Nguyên liệu, vật liệu, sản phẩm dở dang và thành phẩm bị thất thoát thuộc về:",
      "answer": "Rủi ro sản xuất"
    },
    {
      "question": "Rủi ro nào không liên quan đến hoạt động sản xuất",
      "answer": "Nguyên liệu, vật liệu, sản phẩm dở dang và thành phẩm tồn kho"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho bị khai khống trong kiểm kê là phát biểu thuộc về",
      "answer": "Hiện hữu và quyền"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào không thuộc vào hiện hữu và quyền trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Hàng tồn kho phát sinh khi định khoản"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho thuộc ……………… người khác là phát biểu thuộc vào hiện hữu và quyền.",
      "answer": "Quyền sở hữu"
    },
    {
      "question": "Hiện hữu và quyền trong kiểm toán hàng tồn kho cho biết:",
      "answer": "Hàng tồn kho trên BCTC hiện hữu trong thực tế và thuộc quyền sở hữu của đơn vị"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây thuộc về hiện hữu và quyền :",
      "answer": "Hàng tồn kho đã chuyển giao quyền sở hữu"
    },
    {
      "question": "Trong kiểm toán hàng tồn kho thì đầy đủ có nghĩa là:",
      "answer": "Hàng tồn kho của đơn vị đã được khai báo đầy đủ chưa"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào thuộc về khái niệm đầy đủ trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Hàng đang đi đường bị bỏ sót"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho có được tính toán và cộng dồn chính xác không là phát biểu thuộc về:",
      "answer": "Ghi chép chính xác"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào thuộc về ghi chép chính xác trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Số liệu hàng tồn kho tổng hợp có sai lệch với chi tiết"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho được đánh giá theo giá thấp hơn giữa giá gốc và giá trị thuần có thể thực hiện là phát biểu thuộc về:",
      "answer": "Đánh giá"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào không thuộc vào yếu tố đánh giá trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Áp dụng phương pháp đánh giá không liên tục"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho có tuân thủ chuẩn mực và chế độ hiện hành không là phát biểu thuộc về:",
      "answer": "Tuân thủ quy định hiện hành"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào được cho là không đúng với tuân thủ quy định hiện hành trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Hàng tồn kho chưa thuộc quyền sở hữu"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào là đúng với tuân thủ quy định hiện hành trong kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Phân biệt không đúng hàng tồn kho và các tài sản khác"
    },
    {
      "question": "Nội dung nào không được nghiên cứu trong kiểm toán hàng tồn kho :",
      "answer": "Thẩm định giá trị thực của hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Kiểm soát nội bộ đối với hàng tồn kho là kiểm soát các vấn đề nào:",
      "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    {
      "question": "Kiểm soát nội bộ đối với hàng tồn kho sẽ không kiểm soát các vấn đề nào:",
      "answer": "Giao hàng"
    },
    {
      "question": "Hàng tồn kho được ghi nhận ở đâu của hệ thống báo cáo tài chính trong đơn vị:",
      "answer": "Bảng cân đối kế toán"
    },
    {
      "question": "Những chính sách kế toán về hàng tồn kho được trình bày và công bố trên báo cáo nào của hệ thống báo cáo tài chính:",
      "answer": "Bản thuyết minh báo cáo tài chính"
    },
    {
      "question": "Khoảng cách giữa mong đợi của người sử dụng những thông tin về hàng tồn kho so với chuẩn mực hợp lý là gì:",
      "answer": "Sự kỳ vọng không hợp lý"
    },
    {
      "question": "……………… chính là một trong những bằng chứng làm cơ sở để kiểm toán viên đưa ra các ý kiến về những thông tin kế toán hàng tồn kho của doanh nghiệp",
      "answer": "Phiếu nhập kho"
    },
    {
      "question": "Hoạt động kiểm toán sẽ mang lại cho những đối tượng sử dụng thông tin các lợi ích nào đối với khoản mục hàng tồn kho:",
      "answer": "Giảm thiểu rủi ro về mặt thông tin và các quyết định đầu tư"
    },
    {
      "question": "Việc sửa đổi, giả mạo chứng từ phiếu xuất kho và không ghi ghép các nghiệp vụ kinh tế phát sinh có liên quan là ……………… ảnh hưởng đến kiểm toán hàng tồn kho:",
      "answer": "Gian lận"
    },
    {
      "question": "Yếu tố nào sau đây không làm ảnh hưởng đến khả năng gian lận và sai sót đến số liệu hàng tồn kho:",
      "answer": "Hệ thống kiểm soát nội bộ về hàng tồn kho thật sự ổn định"
    },
    {
      "question": "Nếu bạn là kiểm toán viên đang tác nghiệp thì thủ tục nào sau đây không phải là điểm yếu kém trong kiểm soát nội bộ về tài sản cố định?",
      "answer": "Khi nhượng bán và thanh lý tài sản cố định, doanh nghiệp lập hội đồng để giải quyết các vấn đề liên quan"
    },
    {
      "question": "Để phát hiện những tài sản cố định đã thanh lý hoặc nhượng bán nhưng chưa ghi giảm, kiểm toán viên có thể sử dụng thủ tục kiểm toán nào sau đây?",
      "answer": "Xem xét các nghiệp vụ thu tiền bất thường được ghi nhận vào thu nhập khác trong kỳ"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm toán tài sản cố định, kiểm toán viên thường kiểm tra đồng thời cả về chi phí sửa chữa lẫn bảo trì phát sinh trong kỳ.",
      "answer": "Các khoản chi mua sắm tài sản cố định nhưng lại được hạch toán vào chi phí trong kỳ"
    },
    {
      "question": "Việc khai khống chi phí khấu hao thuộc về hành vi gian lận liên quan đến ..............",
      "answer": "Tài sản cố định và trích khấu hao tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Việc thu thập bằng chứng nhằm giúp cho các kiểm toán viên ..............",
      "answer": "Đạt được những dữ liệu và thông tin làm cơ sở pháp lý cho các ý kiến kiểm toán"
    },
    {
      "question": "Dưới đây là các thủ tục kiểm soát được doanh nghiệp thiết lập, vì thế, kiểm toán viên trong quá trình tác nghiệp sẽ kiểm tra thủ tục nào để phát hiện ra tài sản cố định không sử dụng?",
      "answer": "Định kỳ, quản đốc phân xưởng và các phòng ban báo cáo về tình hình sử dụng tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Bằng chứng kiểm toán là thông tin, ................",
      "answer": "Tài liệu kế toán"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm toán khoản mục chi phí khấu hao tài sản cố định thì thủ tục kiểm toán nào sau đây đáp ứng tốt nhất mục tiêu ghi chép chính xác?",
      "answer": "Kiểm tra lại việc tính toán trên bảng tính khấu hao tài sản cố định và đối chiếu số liệu đã ghi trên sổ sách"
    },
    {
      "question": "Tài sản cố định là khoản mục trọng yếu trên báo cáo tài chính của doanh nghiệp nhưng những ................",
      "answer": "Rủi ro kiểm toán"
    },
    {
      "question": "Đặc điểm của một cuộc kiểm toán tài sản cố định trong doanh nghiệp là:",
      "answer": "Số lượng nghiệp vụ phát sinh ít"
    },
    {
      "question": "Chính do đặc điểm của nghiệp vụ về tài sản cố định trong doanh nghiệp là dễ ................",
      "answer": "Kiểm tra"
    },
    {
      "question": "Độ tin cậy của các bằng chứng được tạo ra trong nội bộ doanh nghiệp sẽ ................",
      "answer": "Tăng lên"
    },
    {
      "question": "Mục đích của việc kiểm toán hoạt động khấu hao giá trị tài sản cố định vào chi phí là để kiểm tra về mức độ …………… bỏ ra ban đầu của doanh nghiệp được diễn ra như thế nào.",
      "answer": "Hoàn vốn"
    },
    {
      "question": "Bằng chứng kiểm toán do các kiểm toán viên trực tiếp thu thập đáng ................",
      "answer": "Tin cậy hơn"
    },
    {
      "question": "Bằng chứng kiểm toán dưới dạng ..............",
      "answer": "Văn bản"
    },
    {
      "question": "Bằng chứng kiểm toán là các chứng từ, ................",
      "answer": "Tài liệu gốc"
    },
    {
      "question": "Các kỹ thuật thu thập bằng chứng kiểm toán, bao gồm: Kiểm tra, quan sát, điều tra, tính toán lại, thực hiện lại, phân tích và ................",
      "answer": "Xác nhận từ bên ngoài"
    },
    {
      "question": "Nếu khả năng của mọi phần tử trong tổng thể được chọn vào mẫu là như nhau thì đó là cách chọn ...........",
      "answer": "Ngẫu nhiên"
    },
    {
      "question": "Các sai sót của doanh nghiệp về việc ghi nhận chi phí khấu hao tài sản cố định thường được kiểm toán viên phát hiện ra là:",
      "answer": "Tài sản cố định đã hết khấu hao vẫn sử dụng"
    },
    {
      "question": "Trong quá trình kiểm toán, kiểm toán viên có thể cần phải thu thập bằng chứng kiểm toán về sự hữu hiệu thực sự của hệ thống kiểm soát nội bộ.",
      "answer": "Hiện hữu"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán về sự hao mòn của máy móc, thiết bị là sự kiểm tra mức độ …………… về giá trị của máy móc thiết bị do tham gia vào hoạt động sản xuất, kinh doanh.",
      "answer": "Giảm dần"
    },
    {
      "question": "Các phương pháp phân tích chủ yếu trong quá trình thu thập bằng chứng kiểm toán gồm có: Phân tích xu hướng, phân tích tỷ số và ................",
      "answer": "Phân tích dự báo"
    },
    {
      "question": "Khấu hao là việc tính và ................",
      "answer": "Phân bổ"
    },
    {
      "question": "Việc kiểm toán khoản chi phí sửa chữa, bảo trì của doanh nghiệp nhằm đảm bảo phát hiện ra những sai sót trong việc ................",
      "answer": "Vốn hóa"
    },
    {
      "question": "Khi xem xét đến tính đầy đủ của bằng chứng kiểm toán thì yếu tố nào sau đây sẽ ít được các kiểm toán viên quan tâm đến ...........",
      "answer": "Mức độ hoàn thành kế hoạch"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên chứng kiến việc thực hiện kiểm kê kho nhằm thỏa mãn mục tiêu nào sau đây khi thu thập bằng chứng kiểm toán?",
      "answer": "Hiện hữu"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào thường gặp liên quan đến khấu hao tài sản cố định mà kiểm toán viên cần phải quan tâm trong một cuộc kiểm toán?",
      "answer": "Chi phí khấu hao được ghi nhận cho những tài sản cố định đã hết thời gian sử dụng"
    },
    {
      "question": "Theo bạn trong các bằng chứng dưới đây, bằng chứng kiểm toán nào có độ tin cậy thấp nhất?",
      "answer": "Phiếu xuất nguyên vật liệu được đánh số trước"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên sử dụng kỹ thuật ...............",
      "answer": "Phân tích dự báo"
    },
    {
      "question": "Kỹ thuật nào sau đây ít được các kiểm toán viên sử dụng để thu thập bằng chứng về sự hữu hiệu thật sự của hệ thống kiểm soát nội bộ?",
      "answer": "Xác nhận của bên thứ ba"
    },
    {
      "question": "Chi phí phát sinh sau ghi nhận ban đầu được tính vào nguyên giá tài sản cố định là một trong những sai sót mà kiểm toán viên phát hiện khi kiểm tra nguyên giá ................",
      "answer": "Tài sản cố định hữu hình"
    },
    {
      "question": "Doanh nghiệp đang xây dựng kho chứa hàng hóa thì công trình xây dựng dở dang này là ................",
      "answer": "Tài sản của doanh nghiệp"
    },
    {
      "question": "Tư liệu của các chuyên gia hoạt động trong ngành là một trong những bằng chứng kiểm toán ................",
      "answer": "Đặc biệt"
    },
    {
      "question": "Thử nghiệm chi tiết về kiểm soát là 1 trong những phương pháp kiểm toán nào?",
      "answer": "Phương pháp kiểm toán tuân thủ"
    },
    {
      "question": "Hai tài sản cố định giống nhau nhưng mua ở hai thời điểm khác nhau nên giá của chúng cũng khác nhau.",
      "answer": "Chi phí thực tế mà doanh nghiệp đã bỏ ra để có được tài sản"
    },
    {
      "question": "Theo bạn, kỹ thuật nào không thuộc vào kỹ thuật của kiểm toán khi tiến hành kiểm toán các số liệu trên chứng từ?",
      "answer": "Xác định mức độ ảnh hưởng của từng nhân tố"
    },
    {
      "question": "Trong chuẩn mực kiểm toán quốc tế thì cụm từ \"Trend Analysis\" được hiểu là:",
      "answer": "Phân tích xu hướng"
    },
    {
      "question": "Giá trị ban đầu của tài sản cố định được gọi là ................",
      "answer": "Nguyên giá"
    },
    {
      "question": "Khi kiểm toán viên nghiên cứu về công tác tổ chức hệ thống sổ sách, chứng từ để quản lý tài sản cố định thì đó chính là việc tiềm hiểu về ................",
      "answer": "Kiểm soát nội bộ"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán tính hiện hữu và quyền về tài sản cố định được quy định trong Chuẩn mực kế toán Việt Nam là đề cập đến điều gì?",
      "answer": "Tài sản cố định là có thật và thuộc quyền sở hữu của doanh nghiệp"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán tính đầy đủ của tài sản cố định được quy định trong Chuẩn mực kế toán Việt Nam là đề cập đến điều gì?",
      "answer": "Tất cả tài sản cố định đều được ghi chép và báo cáo"
    },
    {
      "question": "Phát biểu nào sau đây được cho là đúng khi nói về sai sót tiềm tàng trong hoạt động kiểm toán khoản mục tài sản cố định?",
      "answer": "Các nghiệp vụ ghi giảm tài sản cố định không được phê chuẩn"
    },
    {
      "question": "Hoạt động thử nghiệm cơ bản của các kiểm toán viên trong quy trình kiểm toán khoản mục tài sản cố định của doanh nghiệp là:",
      "answer": "Quy trình phân tích, thử nghiệm chi tiết"
    },
    {
      "question": "Một cuộc kiểm toán đối với khoản mục tài sản cố định trên hệ thống báo cáo tài chính của doanh nghiệp được thực hiện cho tài sản nào?",
      "answer": "Tài sản cố định nói chung"
    },
    {
      "question": "Khi thực hiện kiểm toán đối với khoản mục tài sản cố định thì các kiểm toán viên cần thiết phải nắm bắt tiêu chuẩn để nhận biết về tài sản cố định và tiêu chuẩn đó hiện nay được quy định là:",
      "answer": "Chắc chắn thu được lợi ích kinh tế trong tương lai từ việc sử dụng tài sản đó, có thời gian sử dụng trên 1 năm trở lên, nguyên giá tài sản phải được xác định một cách tin cậy và có giá trị từ 30.000.000 đồng trở lên"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán khoản mục tài sản cố định đó là tiến hành kiểm tra về việc ghi chép, phản ánh số liệu có liên quan đến tài sản cố định hữu hình, tài sản cố định vô hình, tài sản cố định thuê tài chính và ................",
      "answer": "Tài sản cố định thuê hoạt động"
    },
    {
      "question": "Trong một cuộc kiểm toán về tài sản cố định hữu hình thì khoản mục chi phí nào sau đây sẽ không được các kiểm toán viên quan tâm đến?",
      "answer": "Chi phí chiết khấu"
    },
    {
      "question": "Lợi thế thương mại phát sinh trong quá trình sáp nhập doanh nghiệp là vấn đề được kiểm toán viên quan tâm khi thực hiện kiểm toán về loại tài sản nào?",
      "answer": "Tài sản cố định vô hình"
    },
    {
      "question": "Các kiểm toán viên thường quan tâm đến việc nhận diện các hợp đồng thuê tài chính khi thực hiện việc kiểm toán về tài sản?",
      "answer": "Tài sản cố định thuê tài chính"
    },
    {
      "question": "Vấn đề nào sau đây được các kiểm toán viên chấp nhận một khi doanh nghiệp không trình bày và công bố về các thông tin liên quan đến tài sản cố định?",
      "answer": "Chi tiết các công trình xây dựng đã hoàn thành"
    },
    {
      "question": "Thủ tục kiểm soát nào sau đây sẽ không được các kiểm toán viên quan tâm khi đánh giá hệ thống kiểm soát nội bộ đối với tài sản cố định?",
      "answer": "Quy trình xét duyệt khoản kinh phí"
    },
    {
      "question": "Tổ chức hệ thống chứng từ và sổ sách kế toán để quản lý tài sản cố định là một trong những vấn đề bắt buộc mà các kiểm toán viên phải tiếp cận khi nghiên cứu về vấn đề gì?",
      "answer": "Kiểm soát nội bộ tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Theo bạn, phát biểu nào sau đây được cho là đúng nhất khi nói về đặc điểm của cuộc kiểm toán về khoản mục tài sản cố định trên báo cáo tài chính của doanh nghiệp?",
      "answer": "Số lượng nghiệp vụ kinh tế phát sinh ít và dễ dàng trong việc kiểm tra"
    },
    {
      "question": "Ký hiệu \"K3\" trong bảng kế hoạch hoạt động của các kiểm toán viên cho biết về vấn đề gì sau đây?",
      "answer": "Lập bảng tổng hợp tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Việc phải đưa ra một chương trình cụ thể cho hoạt động kiểm toán tài sản cố định là yêu cầu bắt buộc phải thực hiện của bảng kế hoạch kiểm toán và được ký hiệu bởi .............",
      "answer": "K2"
    },
    {
      "question": "Trong bảng kế hoạch kiểm toán đối với khoản mục tài sản cố định thì ký hiệu “K1” được đề cập đến việc gì sau đây?",
      "answer": "Lập biểu chỉ đạo kiểm toán"
    },
    {
      "question": "Khi thực hiện kiểm toán về tài sản cố định, thao tác lập một bảng liệt kê chi tiết các tài sản cố định được mua sắm thêm trong kỳ được thể hiện bởi ............",
      "answer": "Ký hiệu K4"
    },
    {
      "question": "Khi thực hiện kiểm toán về tài sản cố định, việc lập bảng tính lại khấu hao để kiểm tra chi phí khấu hao ghi nhận trong năm được thể hiện bởi .............",
      "answer": "Ký hiệu K6"
    },
    {
      "question": "Trong bảng kế hoạch kiểm toán đối với khoản mục tài sản cố định thì ký hiệu “K5” được đề cập đến hoạt động nào sau đây?",
      "answer": "Lập bảng liệt kê tài sản cố định giảm hay thanh lý, nhượng bán trong kỳ"
    },
    {
      "question": "Trong bảng kế hoạch kiểm toán đối với khoản mục tài sản cố định thì ký hiệu \"K7\" được đề cập đến hoạt động nào sau đây?",
      "answer": "Kiểm tra chi phí sửa chữa tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện đơn vị đã thanh lý một tài sản cố định dùng cho việc bán hàng với nguyên giá là 240.000.000 đồng (đã khấu hao 220.000.000 đồng) vào tháng 02/20X3 nhưng đến tháng 12/20X3 vẫn chưa ghi giảm tài sản cố định.",
      "answer": "Nợ 811 20.000.000 ,Nợ 214 220.000.000/ Có 211 240.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện tại đơn vị có một chiếc xe chuyên dùng cho bộ phận bán hàng với nguyên giá 2.000.000.000 đồng (đã khấu hao 1.600.000.000 đồng vào tháng 11/20X3) nhưng đến tháng 12/20X3 tiếp tục ghi vào chi phí khấu hao là 100.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 214 100.000.000/ Có 641 100.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện xe ô tô MAZDA, là xe thuộc chủ quyền cá nhân của Chủ tịch Hội đồng quản trị, được ghi nhầm vào tài sản cố định của công ty tại thời điểm ngày 01/09/20X3 như một khoản vốn góp với giá trị 360.000.000 đồng.",
      "answer": "Nợ 411 360.000.000 /Có 211 360.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện xe ô tô MAZDA, là xe thuộc chủ quyền cá nhân của Chủ tịch Hội đồng quản trị và đã được ghi nhầm vào tài sản cố định của công ty tại thời điểm ngày 01/09/20X5 như khoản vốn góp với giá trị 360.000.000 đồng, thời hạn sử dụng 10 năm.",
      "answer": "4.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện 01 nhà làm việc có giá trị đúng theo chứng từ là 420.000.000đ nhưng được ghi nhận là tài sản cố định ngày 01/07/20X3 trị giá 440.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 642 20.000.000 /Có 211 20.000.000"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện kế toán hạch toán Nợ 111 / Có 511 11.000.000 cho nghiệp vụ thanh lý tài sản cố định dùng cho việc bán hàng nguyên giá 120.000.000đ (đã khấu hao 100.000.000đ).",
      "answer": "Nợ 111 11.000.000 /Có 711 10.000.000 ,Có 3331 1.000.000"
    },
    {
      "question": "Công trình xây dựng Tổng kho trị giá 900.000.000đ đã hoàn thành và kết chuyển sang tài sản cố định tháng 02/20X3.",
      "answer": "Nợ 211 60.000.000 /Có 635 60.000.000"
    },
    {
      "question": "Công trình xây dựng Phân xưởng trị giá 1.000.000.000đ đã hoàn thành và kết chuyển sang tài sản cố định tháng 05/20X3.",
      "answer": "Nợ 211 42.000.000 /Có 331 42.000.000"
    },
    {
      "question": "Đơn vị không thuyết minh được cơ sở hợp lý khoản trích trước chi phí sửa chữa lớn tài sản cố định vào chi phí trong năm 20X5.",
      "answer": "120.000.000"
    },
    {
      "question": "Công ty Minh Ngọc vay ngân hàng để nhập khẩu máy móc thiết bị, giá mua bao gồm cả thuế nhập khẩu là 300 triệu, chi phí lãi vay từ thời điểm thanh toán đến thời điểm đưa TSCĐ vào trạng thái sẵn sàng sử dụng là (3 tháng) là 100 triệu đồng.",
      "answer": "300 triệu"
    },
    {
      "question": "Trong kiểm toán, bằng chứng có được mức độ tin cậy cao nhất đó chính là các chứng từ, tài liệu .............",
      "answer": "Thu thập trực tiếp bằng các phương pháp giám sát, tính toán của các kiểm toán viên độc lập"
    },
    {
      "question": "Gửi thư xác nhận của ngân hàng về số dư của tài khoản tiền gửi ngân hàng vào thời điểm khóa sổ là thủ tục kiểm toán nhằm thỏa mãn mục tiêu kiểm toán nào?",
      "answer": "Hiện hữu và quyền sở hữu"
    },
    {
      "question": "Trong quá trình thực hiện kiểm toán, thủ tục phân tích không cung cấp bằng chứng về .............",
      "answer": "Sự chính xác trong số liệu kế toán"
    },
    {
      "question": "Loại bằng chứng kiểm toán nào dưới đây không được thu thập từ thử nghiệm cơ bản của kiểm toán viên?",
      "answer": "Kiểm tra sự xét duyệt đối với nghiệp vụ mua hàng"
    },
    {
      "question": "Việc phát hiện ra các xu hướng biến động bất thường thông qua thủ tục phân tích sẽ giúp kiểm toán viên ...............",
      "answer": "Mở rộng phạm vi thử nghiệm chi tiết"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên cần cân nhắc đến vấn đề nào sau đây khi xem xét đến yếu tố đầy đủ của bằng chứng kiểm toán?",
      "answer": "Rủi ro tiềm tàng và rủi ro kiểm soát"
    },
    {
      "question": "Thử nghiệm cơ bản là?",
      "answer": "Việc thu thập bằng chứng về những sai lệch trọng yếu trong báo cáo tài chính"
    },
    {
      "question": "Mức độ tin cậy của kỹ thuật phân tích trong kiểm toán phụ thuộc vào tính trọng yếu của các tài khoản, các thủ tục kiểm toán khác có cùng mục tiêu kiểm toán và ................",
      "answer": "Đánh giá rủi ro tiềm tàng và rủi ro kiểm soát"
    },
    {
      "question": "Việc thường xuyên thay đổi các chính sách kế toán của doanh nghiệp sẽ dẫn đến ..............",
      "answer": "Vi phạm khái niệm nhất quán và ảnh hưởng đến việc thu thập bằng chứng kiểm toán"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện vào ngày 01/01/20X5, đơn vị đem tài sản cố định đi góp vốn liên doanh có giá trị sổ sách là 300.000.000đ, giá trị góp vốn là 350.000.000đ.",
      "answer": "Nợ 211 50.000.000 \r\nCó 711 50.000.000"
    },
    {
      "question": "Đối với tài sản cố định thì yêu cầu nào về mặt kế toán mà kiểm toán viên không cần thiết phải kiểm tra trong quá trình kiểm toán?",
      "answer": "Lập dự phòng cho các tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Trong một cuộc kiểm toán về tài sản cố định hữu hình thì đâu là sai sót không được kiểm toán viên phát hiện?",
      "answer": "Chi phí vận chuyển hàng tồn kho"
    },
    {
      "question": "Đối với tài sản cố định thuê tài chính thì các sai sót không được kiểm toán viên phát hiện trong quá trình tác nghiệp là:",
      "answer": "Nhận trước tiền hàng"
    },
    {
      "question": "Các vấn đề mà kiểm toán viên không thường tiếp cận trong quá trình tác nghiệp đối với tài sản cố định vô hình là:",
      "answer": "Lập dự phòng"
    },
    {
      "question": "Lựa chọn phương pháp, tỷ lệ khấu hao và ước tính giá trị thu hồi là các vấn đề thuộc về thủ tục kiểm toán nào?",
      "answer": "Khấu hao tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Theo bạn, nội dung nào sau đây không thuộc vào lĩnh vực nghiên cứu của hoạt động kiểm toán đối với tài sản cố định của doanh nghiệp?",
      "answer": "Xác định giá trị thực của tài sản cố định"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra việc tính toán và ghi nhận vào sổ sách một cách hợp lý giá trị của các tài sản cố định phát sinh trong kỳ hoạt động là nhằm đáp ứng yêu cầu của cơ sở dẫn liệu nào sau đây?",
      "answer": "Ghi chép chính xác"
    },
    {
      "question": "Đánh giá là một cơ sở dẫn liệu trong ................",
      "answer": "Hoạt động"
    },
    {
      "question": "Trong quy trình kiểm toán khoản mục tài sản cố định, trước khi đánh giá sơ bộ rủi ro kiểm toán thì các kiểm toán viên phải thực hiện vấn đề gì sau đây?",
      "answer": "Tìm hiểu hệ thống kiểm soát nội bộ"
    },
    {
      "question": "Phân tích và kiểm tra một cách chi tiết các khoản chi phí phát sinh có liên quan đến việc sửa chữa tài sản cố định là một trong những hoạt động ................",
      "answer": "Thử nghiệm chi tiết"
    },
    {
      "question": "Một dây chuyền sản xuất doanh nghiệp đã đầu tư mua mới đưa vào sử dụng vào tháng 01/10/20X6  có nguyên giá 480.000.000đ, thời gian sử dụng 8 năm, đăng ký khấu hao theo phương pháp đường thẳng.",
      "answer": "Nợ 627/ Có 214  15.000.000đ"
    },
    {
      "question": "Doanh nghiệp mua trả chậm một tài sản cố định hữu hình, với giá mua trả ngay là 250.000.000đ, VAT 10%, giá mua trả chậm là 320.000.000.",
      "answer": "Nợ 242/Có 635 45.000.000"
    },
    {
      "question": "Doanh nghiệp mua trả chậm một tài sản cố định hữu hình, với giá mua trả ngay là 200.000.000đ, VAT 10%, giá mua trả chậm là 250.000.000.",
      "answer": "Nợ 211  200.000.000\r\nNợ 133    20.000.000\r\nNợ 242   30.000.000\r\n  Có 331  250.000.000"
    },
    {
      "question": "Doanh nghiệp mua trả chậm một tài sản cố định hữu hình, với giá mua trả ngay là 200.000.000đ, VAT 10%, giá mua trả chậm là 250.000.000.",
      "answer": "Nợ 635/Có 242  9.000.000đ"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra sổ sách phát hiện doanh nghiệp định khoản Nợ 242/ Có 112 cho nghiệp vụ ký quỹ thuê tài sản.",
      "answer": "Nợ 244/ Có 242"
    },
    {
      "question": "Kiểm tra hồ sơ chuyển đổi mục đích sử dụng, phát hiện doanh nghiệp có nghiệp vụ chuyển nguyên giá bất động sản sở hữu (tài sản cố định hữu hình) thành bất động sản đầu tư nhưng chưa định khoản bút toán này.",
      "answer": "Nợ 217/ Có 211"
    },
    {
      "question": "Tại ngày 31/12, DN có 100 tấn sản phẩm A tồn kho, giá gốc của sản phẩm này (bao gồm các chi phí trực tiếp và chi phí sản xuất chế biến khác để hoàn thành sản phẩm) là 100.000 đồng.",
      "answer": "70.000 đ/tấn"
    },
    {
      "question": "Tại ngày 31/12, DN có 100 tấn sản phẩm A tồn kho, giá gốc của sản phẩm này (bao gồm các chi phí trực tiếp và chi phí sản xuất chế biến khác để hoàn thành sản phẩm) là 100.000 đồng.",
      "answer": "3.000.000"
    },
    {
      "question": "Công ty Thuận Hòa điều chuyển 1 TSCĐ chi nhánh X của mình.",
      "answer": "65 triệu"
    },
    {
      "question": "Kế toán có các chức năng",
      "answer": "Thông tin và kiểm tra"
    },
    {
      "question": "Để xác định đúng đắn kết quả kinh doanh của kỳ kế toán thì phải tuân thủ quy tắc",
      "answer": "Phù hợp"
    },
    {
      "question": "Trong các nôi dung sau đây, nội dung nào không thuộc kiểm toán tuân thủ",
      "answer": "Kiểm tra kết quả hoạt động kinh doanh."
    },
    {
      "question": "Khái niệm về gian lận biểu hiện là",
      "answer": "áp dụng sai các nguyên tắc, phương pháp trong chế độ kế toán một cách có chủ ý."
    },
    {
      "question": "Hạn chế nào trong các hạn chế dưới đây không thuộc những hạn chế có hữu của hệ thống kiểm soát nội bộ?",
      "answer": "Khối lượng của các giao dịch, các thủ tục biện pháp kiểm soát."
    },
    {
      "question": "Nội dung nào trong số các nội dung sau đây không thuộc nội dung nghiên cứu đánh giá hệ thống kế toán và hệ thống kiểm soát nội bộ",
      "answer": "Kiểm tra đối chiếu chứng từ sổ sách kế toán."
    },
    {
      "question": "Để đánh giá khả năng hoạt động liên tục của doanh nghiệp về mặt tài chính cần xem xét đến biểu hiện chủ yếu nào?",
      "answer": "Tất cả các biểu hiện nói trên."
    },
    {
      "question": "Hồ sơ nào trong các hồ sơ sau không thuộc hồ sơ lưu giữ của công ty kiểm toán?",
      "answer": "Các báo cáo tài chính đã được kiểm toán"
    },
    {
      "question": "Kiểm toán đánh giá tính hiệu lực, hiệu quả của đơn vị thuộc loại kiểm toán",
      "answer": "Hoạt động."
    },
    {
      "question": "Trong các nguyên tắc sau đây, nguyên tắc nào không phù hợp với nguyên tắc kiểm toán báo cáo tài chính",
      "answer": "Tuân thủ nguyên tắc công khai, thống nhất."
    },
    {
      "question": "Sau khi đã lập báo cáo kiểm toán, các kiểm toán viên công ty kiểm toán cần giải quyết các sự kiện nào có thể phát sinh?",
      "answer": "Tất cả các sự kiện nói trên"
    },
    {
      "question": "Chuẩn mực về lập kế hoạch kiểm toán thuộc:",
      "answer": "o\tCác chuẩn mực điều tra."
    },
    {
      "question": "Kiểm toán viên độc lập thuộc:",
      "answer": "o\tKiểm toán độc lập."
    },
    {
      "question": "Trong các sự kiện kinh tế phát sinh trong hoạt động của doanh nghiệp dưới đây, sự kiện nào không thuộc phạm vi nói trên?",
      "answer": "o\tSự kiện kinh tế phát sinh trong mối quan hệ với nhà nước."
    },
    {
      "question": "Các khoản chi trả tiền cho khách hàng về các tài sản, vật tư đã nhận:",
      "answer": "o\tLà sự kiện kinh tế ngoại sinh có kéo theo sự trao đổi."
    },
    {
      "question": "Trong các điều kiện sau đây, điều kiện nào không thuộc các điều kiện của cơ sở dẫn liệu?",
      "answer": "o\tTheo ước tính."
    },
    {
      "question": "Sự kiện kinh tế là gì?",
      "answer": "o\tLà các sự phát sinh thực tế trong hoạt động sản xuất kinh doanh của doanh nghiệp"
    },
    {
      "question": "Trong các hành vi sau đây, hành vi nào không thuộc hành vi gian lận?",
      "answer": "o\tBỏ sót, ghi trùng."
    }
  ]
export default template;
